<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"  xmlns:image="http://purl.org/rss/1.0/modules/image/">
<channel>

<title>Blick.ch - News</title>
<link>http://www.blick.ch/news/</link>
<description>Die neusten Nachrichten aus der Schweiz und aller Welt</description>
<language>de-ch</language>
<copyright>(c) Blick Gruppe</copyright>
<pubDate>Wed, 20 Jan 2016 10:57:17 +0100</pubDate>
<image>
	<title>Blick.ch - News</title>
	<link>http://www.blick.ch/news/</link>
	<url>http://f.blick.ch/resources/20160321-1/ver1-0/img/logo_print.gif</url>
</image>
<atom:link href="http://www.blick.ch/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
<item>
	        	<title>Gericht entzieht Anti-Korruptions-Richter Ermittlungen: Verschnaufpause für Lula</title>
	        	<description>Brasiliens Oberster Gerichtshof entzog Sérgio Moro vorläufig die Zuständigkeit für die Ermittlungen gegen den früheren Präsidenten Luiz Inácio Lula da Silva.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/gericht-entzieht-anti-korruptions-richter-ermittlungen-verschnaufpause-fuer-lula-id4868022.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/gericht-entzieht-anti-korruptions-richter-ermittlungen-verschnaufpause-fuer-lula-id4868022.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 08:21:37 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4823268/5925291261-chorizontal-w1600/Ex-Praesident-Lula-da-Silva-trat-am-Freitagabend-bei-einer-Demonstration-zur-Unterstuetzung-der-brasilianischen-Regierung-auf.jpg" width="800" alt="Ex-Pr&#228;sident Lula da Silva trat am Freitagabend bei einer Demonstration zur Unterst&#252;tzung der brasilianischen Regierung auf. Sp&#228;ter blockierte ein Richter am Obersten Gerichtshof seinen Amtsantritt als Stabschef. Das Urteil kann angefochten werden."/><p class="abstract">Brasiliens Oberster Gerichtshof entzog Sérgio Moro vorläufig die Zuständigkeit für die Ermittlungen gegen den früheren Präsidenten Luiz Inácio Lula da Silva.</p> <p>Luiz Inácio Lula da Silva kann aufatmen. Der Oberste Gerichtshof hat gestern entschieden, dass er den Fall um die Korruptionsvorwürfe gegen den früheren brasilianischen Präsidenten übernimmt.</p><p>Somit liegt die Angelegenheit nicht mehr in den Händen des Anti-Korruptions-Richters Sérgio Moro. Dieser führt die Ermittlungen in der sogenannten Operation «Lava Jato» («Autowäsche»), bei der seit 20014 ein milliardenschweres Korruptionsnetz bei Auftragsvergaben des halbstaatlichen Ölkonzerns Petrobras offengelegt worden ist.</p><p>Das Gericht kritisierte Moro zudem für die Veröffentlichung eines Telefonmitschnitts zwischen Lula und Präsidentin Dilma Rousseff. Rousseff hatte empört auf die Veröffentlichung reagiert. Am Dienstag entschuldigte sich Moro beim Obersten Gericht, «unnötige Missverständnisse» verursacht zu haben.</p><p>Lula bestreitet vehement Vorwürfe, er sei bei einem Apartment an der Atlantikküste von einem Baukonzern begünstigt worden. Er betont, er sei nicht der wahre Besitzer. </p><h2>Als Kabinettschef gestoppt</h2><p>Aus Sicht der Opposition berief ihn Staatspräsidentin Rousseff Mitte März vor allem deshalb zu ihrem Kabinettschef, um ihn den Fängen des ohne Rücksicht auf grosse Namen ermittelnden Moro zu entziehen – für Ermittlungen gegen Minister ist nur der Oberste Gerichtshof zuständig. </p><p>Das Oberste Gericht stoppte vorläufig die Nominierung Lulas und will kommende Woche über das weitere Vorgehen entscheiden. Lula ist deshalb auch noch nicht als Kabinettschef tätig sondern als Sonderberater Rousseffs. </p><h2>Demonstration gegen «Staatsstreich»</h2><p>Nachdem der grösste Koalitionspartner, die Partei der demokratischen Bewegung (PMDB), mit der Regierung gebrochen hat, ist er in fast allen Krisengesprächen auf höchster Ebene dabei. Seine gute Vernetzung könnte helfen, Mehrheiten in Abgeordnetenhaus und Senat zu organisieren, um eine Amtsenthebung Rousseffs zu verhindern.</p><p>Die Politikerin der linken Arbeiterpartei ist bis Ende 2018 gewählt. Zehntausende Anhänger demonstrierten gestern für Rousseff und gegen einen angeblich drohenden «Staatsstreich». (SDA/noo)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Damit wird die Schweiz zum 1. April reingelegt: Flüchtlingshäuser auf dem Uetliberg und Geld fürs WC</title>
	        	<description>Aufpreise in Zürcher Restaurants, Fusionen zwischen Gemeinden und Ikea-Haus-Recycling: Zahlreiche Zeitungen haben zum 1. April ihrer Kreativität freien Lauf gelassen.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/damit-wird-die-schweiz-zum-1-april-reingelegt-fluechtlingshaeuser-auf-dem-uetliberg-und-geld-fuers-wc-id4868043.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/damit-wird-die-schweiz-zum-1-april-reingelegt-fluechtlingshaeuser-auf-dem-uetliberg-und-geld-fuers-wc-id4868043.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 08:02:20 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867982/103529399-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-04-01-um-07.png" width="800" alt="Bildschirmfoto 2016-04-01 um 07.29.57.png"/><p class="abstract">Aufpreise in Zürcher Restaurants, Fusionen zwischen Gemeinden und Ikea-Haus-Recycling: Zahlreiche Zeitungen haben zum 1. April ihrer Kreativität freien Lauf gelassen.</p> <p>Die «Neue Zürcher Zeitung» berichtet von Plänen des Wirteverbands Gastro Zürich-City für eine «verursachergerechte Kostenstruktur», wonach in Restaurants bislang inbegriffene Dienstleistungen künftig nur noch gegen Aufpreis angeboten werden sollen. «So schlüge etwa jeder Toilettengang künftig mit 1 Franken zu Buche. Auch Tischbrot soll nicht mehr gratis abgegeben werden», schreibt die «NZZ». «Von den 2 Franken pro Scheibe flösse ein Teil in Ernährungsprojekte in der Dritten Welt». Die Salz- und Pfefferstreuer soll das Personal nur noch gegen eine Gebühr von mindestens 50 Rappen bringen.</p><h2>Aarau will einen See, Belp zwei Solbäder</h2><p>Laut der «Aargauer Zeitung» könnte die Aargauer Hauptstadt bald «Aarau am See» heissen. Der Stadtrat wolle Fusionsverhandlungen mit der Gemeinde Meisterschwanden am Hallwilersee aufnehmen. Neben dem Seeanstoss würde Aarau von einer Senkung des Steuerfusses und neuen Baulandreserven profitieren.</p><p>Auch die «Berner Zeitung» berichtet von einer ungewöhnlichen «Scheinehe»: So wollten die Gemeinden Belp und Sigriswil fusionieren, um die Einschränkungen der Zweitwohnungsinitiative zu umgehen. Während die Berner Oberländer Gemeinde Sigriswil damit über 700 neue Ferienwohnungen bauen könnte, winkten den Belper Bürgern etwa Gratiseintritte in die beiden Sigriswiler Solbäder.</p><h2>Flüchtlingshäuser kommen auf den Uetliberg</h2><p>Für die Ikea-Häuschen, die wegen Brandgefahr von der Asyl Organisation Zürich als Flüchtlingsunterkunft zurückgezogen und eingelagert worden sind, hat der «Tages-Anzeiger» eine Verwendung gefunden: Der umtriebige Hotelier des Hotels Uto Kulm, Giusep Fry, übernehme diese, um auf dem Uetliberg ein mobiles Berghüttendörfchen einzurichten. Damit könne er eine Regelung umgehen, die feste Installationen im Freien untersage.</p><h2>Bern bildet Whistleblower aus</h2><p>Einen hohen Preis für die Beherbergung der «Tour de France» muss die Stadt Bern laut dem «Bund» bezahlen. Demnach soll der Kreuzgassbrunnen im Juli weggehievt werden. Er soll dereinst auf dem Breitenrainplatz zu stehen kommen. Die Zeitung beruft sich auf einen Insider der Berner Stadtverwaltung, der «letztes Jahr als erster Stadtangestellter eine Weiterbildung als Whistleblower erfolgreich absolviert hat».</p><p>Radio Bern1 berichtete über eine neue Kategorie beim Grand-Prix von Bern. Der Laufsportevent, bekannt als «die schönsten 10 Meilen der Welt», könne an der diesjährigen Jubiläumsausgabe auch mit dem Mofa absolviert werden. Der GP reagiere damit auch auf die steigende, wohl Nostalgie-bedingte Nachfrage nach Mofas.</p><h2>Milliardengewinn beim Bund </h2><p>Der Bund besitzt Kunstwerke im Wert von rund 17,5 Milliarden Franken. Das zumindest berichtet die Eidgenössischen Finanzkontrolle (EFK) zum 1. April. Wie die EFK in einer Mitteilung schreibt, seien die Vermögenswerte - darunter Werke wie «Naked Gotthardo» von Jeff Koons oder «das bekannte Gemälde ‹Origine monétaire du monde› (1964), ein Akt von Konrad Abendrot» - nicht bilanziert und unzureichend gesichert. Die EFK empfiehlt, die Kunstwerke dem Publikum zugänglich zu machen, «etwa im Rahmen der nächsten Landesausstellung». Zudem müsse ihre Neubewertung schrittweise wieder in die Bundesbilanz aufgenommen werden, «um den erwarteten Rückgang der Fiskaleinnahmen zu kompensieren».</p><h2>Glattal AG will «wilde Frau»</h2><p>Um Geschlechterneutralität bemüht zeigen sich derweil die Verkehrsbetriebe Glattal AG in einer Mitteilung. Um gegen die Benachteiligung von Frauen bei der Vergabe von Haltestellennamen ein deutliches Zeichen zu setzen, habe die VBG den Haltestellennamen «Zum Wilden Mann» um ein Schild mit der Bezeichnung «Zur Wilden Frau» erweitert. In den nächsten zwölf Monaten sollen sämtliche Schilder an den Haltestellen mit weiblichen Formen ergänzt werden.</p><h2>Tierpark Goldau föhnt Hawaiigänse</h2><p>Für eine ungewöhnliche Föhn-Aktion wirbt der Natur- und Tierpark Goldau in einer Mitteilung unter dem Titel «Aprilwetter sorgt bei Hawaiigänsen für Hühnerhaut». Weil die Spezies nicht mit Nässe umgehen könne, föhnten die Tierärzte im Tierpark ihren Schützlingen das Gefieder. Für den Frühling 2016 werden weitere motivierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter für das Föhn-Team gesucht. (SDA/lz)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Vorwurf des Amtsmissbrauchs gegen Serge Gaillard: Maurers Top-Beamter im Visier der Bundesanwaltschaft</title>
	        	<description>Verleumdung, Amtsmissbrauch, versuchte Nötigung, falsche Anschuldigung: Die Vorwürfe gegen Serge Gaillard, den Chef der Finanzverwaltung, sind happig.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/politik/vorwurf-des-amtsmissbrauchs-gegen-serge-gaillard-maurers-top-beamter-im-visier-der-bundesanwaltschaft-id4867925.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/politik/vorwurf-des-amtsmissbrauchs-gegen-serge-gaillard-maurers-top-beamter-im-visier-der-bundesanwaltschaft-id4867925.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Politik</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/politik/">Politik</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 07:31:08 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867923/5625297970-chorizontal-w1600/Tupfer3.jpg" width="800" alt="SCHWEIZ FINANZVERWALTUNG GAILLARD"/><p class="abstract">Verleumdung, Amtsmissbrauch, versuchte Nötigung, falsche Anschuldigung: Die Vorwürfe gegen Serge Gaillard, den Chef der Finanzverwaltung, sind happig.</p> <p>Die Bundesanwaltschaft kennt auch bei grosse Namen keinen Pardon: Gemäss «Tages-Anzeiger» will sie ein Strafverfahren gegen Serge Gaillard, den Direktor der Eidgenössischen Finanzverwaltung, ein Strafverfahren eröffnen.</p><p>Hintergrund ist ein Konflikt zwischen dem ehemaligen Gewerkschaftsboss und einem Whistleblower der Zentralen AHV-Ausgleichsstelle in Genf. Dieser hatte den Spitzen-Beamten über Missstände informiert.</p><p>Als die Informationen an die Öffentlichkeit gelangten, verdächtigte Gaillard den Whistleblower und reichte Strafanzeige gegen ihn ein. Der mittlerweile entlassene Mitarbeiter reagierte mit einer Gegenklage. Gaillard habe wider besseren Wissens falsche Anschuldigungen gegen ihn erhoben.</p><p>Gaillards Anzeige ist gemäss «Tages-Anzeiger» mittlerweile vom Tisch. Gleichzeitig hat die Bundesanwaltchaft aber die Gegenklage reaktiviert. Der untersuchende Staatsanwalt Marco Renna ist offenbar ans Justizdepartement gelangt.</p><p>Er bat dieses um eine Ermächtigung, gegen Gaillard vorzugehen. Bis das EJPD einen Entscheid fällt, kann es allerdings noch mehrere Monate dauern.</p><p>Gaillard selbst sagt zur Zeitung: «Das Verfahren wurde bereits vor einem Jahr eröffnet. Bis jetzt konnte ich zu den Vorwürfen keine Stellung beziehen.» Seine Anwältin geht offenbar von einer baldigen Einstellung des Verfahrens ein.</p><p>Sollte Gaillard dennoch verurteilt werden, droht ihm eine Geldstrafe oder im schlimmsten Fall sogar ein Freiheitsentzug von bis zu drei Jahren. Für Serge Gaillard gilt die Unschuldsvermutung. </p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Hotellerie: Marriott siegt im Bieterkampf um Starwood</title>
	        	<description>In der milliardenschweren Übernahmeschlacht um die US-Hotelkette Starwood steht Konkurrent Marriott vor dem Ziel. Die Gegenbieter um den chinesischen Versicherer Anbang zogen ihre jüngste Offerte über rund 14 Milliarden Dollar zurück.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/hotellerie-chinesen-ziehen-angebot-fuer-starwood-hotels-zurueck-id4867946.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/hotellerie-chinesen-ziehen-angebot-fuer-starwood-hotels-zurueck-id4867946.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 07:15:40 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867945/0895297704-chorizontal-w1600/Gebaeude-der-Anbang-Insurance-Group-in-Peking-Die-chinesische-Versicherungsgesellschaft-hatte-im-vergangenen-Jahr-fuer-zwei-Milliarden-Dollar-das-legendaere-Luxushotel-Waldorf-Astoria-in-New-York-gekauft.jpg" width="800" alt="Geb&#228;ude der Anbang Insurance Group in Peking: Die chinesische Versicherungsgesellschaft hatte im vergangenen Jahr f&#252;r zwei Milliarden Dollar das legend&#228;re Luxushotel Waldorf Astoria in New York gekauft. Im Bieterkampf um die Starwood-Kette machte Anbnag nun aber einen R&#252;ckzieher (Archiv)."/><p class="abstract">New York – In der milliardenschweren Übernahmeschlacht um die US-Hotelkette Starwood steht Konkurrent Marriott vor dem Ziel. Die Gegenbieter um den chinesischen Versicherer Anbang zogen ihre jüngste Offerte über rund 14 Milliarden Dollar zurück.</p> <p>Aufgrund verschiedener Marktüberlegungen habe sich das Konsortium entschieden, die Offerte nicht weiterzuverfolgen, teilte Anbang mit. Weitere Details wurden nicht genannt, was für Spekulationen über die Beweggründe sorgte. Medienberichten zufolge hätte die chinesische Versicherungsaufsicht Einwände gegen die Übernahme haben können. </p> <p>Starwood hatte zuletzt bereits ein Kaufangebot von Marriott über 13,6 Milliarden Dollar beziehungsweise rund 75 Dollar je Aktie angenommen. Kurz darauf hatte allerdings das Anbang-Konsortium noch mal nachgelegt.</p> <p>Nachdem sich die Chinesen nun zurückgezogen haben, ist der Weg für Marriott frei, den Hotelbetreiber der Sheraton- und Westin-Häuser zu kaufen und zum weltweiten Marktführer mit insgesamt etwa 5700 Hotels aufzusteigen. Zuvor hatten sich beide Interessenten eine Bieterschlacht geliefert und ihre Angebote für Starwood stetig erhöht. Nun sollen die Aktionäre beider US-Firmen am 8. April über den Zusammenschluss abstimmen.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Atomgipfel: Nukleargipfel nimmt seine Beratungen auf</title>
	        	<description>Die USA und China wollen bei der Nuklearsicherheit stärker zusammenarbeiten. Darauf hätten sich US-Präsident Barack Obama und sein chinesischer Kollege Xi Jinping am Atom-Gipfel in Washington verständigt, sagte Chinas Vize-Aussenminister Zheng Zeguang am Donnerstag.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/atomgipfel-usa-und-china-wollen-bei-nuklearsicherheit-staerker-zusammenarbeiten-id4867835.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/atomgipfel-usa-und-china-wollen-bei-nuklearsicherheit-staerker-zusammenarbeiten-id4867835.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 06:14:34 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867834/9675292891-chorizontal-w1600/Johann-Schneider-Ammann-im-Weissen-Haus-Der-Bundesrat-nimmt-in-Washington-am-Nukleargipfel-teil.jpg" width="800" alt="Johann Schneider-Ammann im Weissen Haus: Der Bundesrat nimmt in Washington am Nukleargipfel teil."/><p class="abstract">Washington – Die USA und China wollen bei der Nuklearsicherheit stärker zusammenarbeiten. Darauf hätten sich US-Präsident Barack Obama und sein chinesischer Kollege Xi Jinping am Atom-Gipfel in Washington verständigt, sagte Chinas Vize-Aussenminister Zheng Zeguang am Donnerstag.</p> <p>Ziel sei es, den Atomwaffensperrvertrag aufrechtzuerhalten sowie mehr im Bereich der Cyber-Sicherheit zu tun. Keine Annäherungen gab es laut Zheng hingegen im Streit um Gebietsansprüche im Südchinesischen Meer. Xi habe Obama gesagt, dass die Volksrepublik keine Einmischung in Souveränitätsfragen wünsche.</p> <p>China beansprucht grosse Teile des Südchinesischen Meeres für sich. Die Nachbarn Brunei, Malaysia, Philippen, Taiwan und Vietnam machen ebenfalls Ansprüche geltend.</p> <p>An dem zweitägigen von Obama ausgerichteten Gipfel in Washington nehmen mehr als 50 Staaten teil. Die Schweiz ist durch Bundespräsident Johann Schneider-Ammann vertreten. Im Mittelpunkt stehen Fragen der Lagerung von Atommüll, dem Schutz vor nuklearem Terrorismus aber auch die neuen von Nordkorea ausgehenden Aggressionen.</p> <p>Überraschend kam Obama am Rande des Atomgipfels zu einem Treffen mit dem türkischen Staatschef Recep Tayyip Erdogan zusammen. Dabei sei es um die «US-türkische Zusammenarbeit in Fragen regionaler Sicherheit, Terrorabwehr und Migration» gegangen, teilte das Weisse Haus mit.</p> <p>Im Vorfeld des Gipfels hatte es geheissen, Obama werde Erdogan nicht wie andere Staatschefs zu getrennten Gesprächen empfangen. Dies war als Affront gegen Erdogan gesehen worden. Die Beziehungen zwischen den beiden traditionellen Verbündeten USA und Türkei sind derzeit unter anderem wegen der türkischen Militäroffensive gegen kurdische Kämpfer stark angespannt. Zudem zeigte sich das Weisse Haus in den vergangenen Monaten immer wieder besorgt über Angriffe auf Meinungsfreiheit und Demokratie in der Türkei.</p> <p>Es ist der vierte und voraussichtlich letzte Gipfel dieser Art (2010/Washington, 2012/Seoul, 2014/Den Haag). Nukleare Sicherheit ist ein Kernanliegen Obamas, der das Gipfelformat 2009 in Prag ins Leben gerufen hatte. Russland nimmt in Washington nicht teil.</p> <p>Der Gipfel befasst sich mit der Gefahr eines Missbrauchs von Nuklearmaterial durch Terroristen und mit der bestmöglichen Sicherung radioaktiven Materials. Ein Sprecher des britischen Premier David Cameron kündigte in Washington an, Grossbritannien werde einen beträchtlichen Teil seines nuklearen Materials für medizinische Zwecke umwidmen.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Computer: Höhen und Tiefen in 40 Jahren Apple</title>
	        	<description>Der Computer-Pionier Apple stand 1997 kurz vor der Pleite. Mitgründer Steve Jobs führte die Firma nach seiner Rückkehr dann ganz nach oben. Heute feiert der IT-Gigant seinen 40. Geburtstag.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/computer-von-der-garage-zum-wertvollsten-konzern-der-welt-id4867831.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/computer-von-der-garage-zum-wertvollsten-konzern-der-welt-id4867831.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 06:00:00 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867830/7025295763-chorizontal-w1600/So-sah-der-erste-Apple-Computer-aus-Er-wurde-vor-40-Jahren-von-Steve-Wozniak-entwickelt.jpg" width="800" alt="So sah der erste Apple-Computer aus: Er wurde vor 40 Jahren von Steve Wozniak entwickelt. Heute steht der Apple-1 im Computer History Museum in Mountain View (Archiv)."/><p class="abstract">Cupertino – Der Computer-Pionier Apple stand 1997 kurz vor der Pleite. Mitgründer Steve Jobs führte die Firma nach seiner Rückkehr dann ganz nach oben. Heute feiert der IT-Gigant seinen 40. Geburtstag.</p> <p>Zwei Zufallsbegegnungen haben den Lauf der Computergeschichte entscheidend geprägt. Über einen gemeinsamen Freund lernten sich 1971 der 15 Jahre alte Highschool-Schüler Steve Jobs und der fünf Jahre ältere College-Student Steve Wozniak kennen. Die beiden «Steves» konnten sich für Elektronik begeistern, liebten derbe Spässe und wurden so trotz des Altersunterschieds enge Freunde.</p> <p>Wozniak, den alle «Woz» nannten, war ein leidenschaftlicher Tüftler, der als technisches Genie unter den vielen anderen jungen Computer-Bastlern im Silicon Valley herausragte. Jobs fehlte dieses Talent, er hatte aber schon als junger Mann - im Gegensatz zu «Woz» - eine konkrete Vorstellung davon, wie man mit Technologie die Welt verändern und auch Geld verdienen kann.</p> <p>Auch eher zufällig traf 1977 der Wagniskapitalgeber Mike Markkula die beiden langhaarigen Jungs, die damals in der Garage von Jobs' Eltern in Los Altos ihre ersten Computer zusammenschraubten. Einige Monate zuvor, am 1. April 1976, hatten Jobs und Wozniak bereits zusammen mit ihrem Bekannten Ronald Wayne die Firma Apple gegründet. Wayne verliess aber schon nach wenigen Wochen das Unternehmen wieder, weil er als Familienvater das persönliche Haftungsrisiko nicht mittragen wollte.</p> <p>Lange bevor IBM, Intel und Microsoft das Fundament für ihre Personal Computer legten, hatten Jobs und Wozniak bereits die Vision eines persönlich einsetzbaren Rechners in die Tat umgesetzt. 1978 setzten die Jungunternehmer 7,8 Millionen Dollar um, zwei Jahre später zum Börsengang von Apple war der Umsatz auf 117 Millionen angewachsen.</p> <p>Um in die erste Liga der US-Unternehmen aufsteigen zu können, warb Jobs 1983 den bekannten Pepsico-Manager John Sculley ab. «Wollen Sie den Rest Ihres Lebens Zuckerwasser verkaufen, oder wollen Sie die Chance ergreifen und die Welt verändern?», lautete die legendäre Frage von Jobs, mit der er letztlich Sculley als Apple-Chef gewinnen konnte. </p> <p>Doch unter dem «Traum-Duo» Jobs und Sculley lief es bei Apple nicht mehr rund. Die Einführung des Rechners Lisa erwies sich als Fehlschlag - und auch der von Jobs vorangetriebene Macintosh-Computer startete 1984 zunächst schwach. Das Verhältnis zwischen Jobs und Sculley zerrüttete sich zusehends. 1985 verliess Jobs sein Unternehmen, gründete kurze Zeit später NeXT und kaufte das Trickfilmstudio Pixar.</p> <p>Nach dem Weggang von Jobs konnte Apple zwar mit dem Mac einige Erfolge erzielen. Allerdings gelang es Sculley und seinem Team nicht, den Siegeslauf von Microsoft und seines Windows-Systems zu stoppen. Und Neuentwicklungen wie der persönliche digitale Assistent Newton floppten gewaltig.</p> <p>Nach der Einführung von Windows 95 im August 1995 wurde es für Apple immer enger. Der Marktanteil der Macs war auf einen niedrigen einstelligen Prozentsatz geschrumpft. 1996 verbuchte Apple einen Jahresverlust von einer Milliarde Dollar, der Börsenkurs, der 1991 noch bei 70 Dollar lag, fiel auf 14 Dollar. Versuche, das veraltete Betriebssystem durch Eigenentwicklungen abzulösen, scheiterten. </p> <p>Apple stand wenige Wochen vor der Pleite: Der damalige Apple-Chef Gilbert Amelio suchte den Ausweg bei Steve Jobs und bot an, seine Firma NeXT samt Betriebssystem zu kaufen und den Apple-Mitgründer als Berater zurückzuholen. Ein Jahr später verdrängte Jobs dann Amelio vom Posten des Apple-Geschäftsführers.</p> <p>Jobs erneuerte nach seiner Rückkehr zunächst die Computer-Modelle von Apple. Der erste iMac (1998) war bereits konsequent auf das Internet ausgerichtet und fand auch durch sein aussergewöhnliches Design viele Käufer. 2001 krempelte Jobs mit seinem Team dann den Musikmarkt um. </p> <p>Zwar gab es schon vor dem iPod mobile MP3-Player, doch nirgendwo war es so einfach, tausende Songs für unterwegs in die Tasche zu packen. Die Plattenlabels erkannten schnell, dass der Verkauf der Musik via iTunes eine echte Alternative zu den illegalen Downloads bot - auch wenn viele später mit der neuen Vormachtstellung von Apple haderten.</p> <p>Sein Meisterstück lieferte Jobs im Januar 2007 ab. In San Francisco präsentierte er in einer unvergessenen Keynote das erste iPhone, das die Mobilfunkbranche komplett auf den Kopf stellen sollte. Das iPhone deklassierte Platzhirsche wie Nokia und Blackberry. Nur Google konnte mit seinem Android-System dagegenhalten und das iPhone bei den Stückzahlen dann sogar weit hinter sich lassen. </p> <p>Mit dem iPad unternahm Jobs 2010 - schon schwer gekennzeichnet von einer Krebserkrankung - mit dem iPad seinen letzten Anlauf, einen etablierten Markt aufzumischen. Der Tablet-Computer legte ähnlich wie das iPhone die ersten Quartale ein enormes Wachstumstempo vor. Doch im Gegensatz zum iPhone ging dem iPad nach drei Jahren Gipfelsturm die Puste aus, der Absatz schrumpfte wieder. So ist Apple bis heute vor allem vom Erfolg des iPhones abhängig.</p> <p>Tim Cook, der kurz vor dem Tod von Steve Jobs im Oktober 2011 den Chefposten übernahm, setzte in seiner Ära bislang andere Akzente. Er kümmerte sich systematisch um die politischen Rahmenbedingungen, angefangen von den verbesserungswürdigen Arbeitsbedingungen in den chinesischen Fabriken der Apple-Partner über Themen wie Umweltschutz bis hin zur Debatte um den Schutz der Privatsphäre. Im Gegensatz zur Ära Jobs kommen die Impulse zur Produktentwicklung nicht mehr unbedingt vom Chef selbst, sondern von wichtigen Managern wie dem Chef-Designer Jony Ive.</p> <p>Nach einem bescheidenen Börsenjahr 2015 verlor Apple im diesem Februar für ein Tag lang die Position des wertvollsten börsennotierten Unternehmens an die Google-Muttergesellschaft Alphabet - obwohl Apple in einem Quartal mehr Gewinn macht als der gesamte Google-Konzern in einem Jahr. </p> <p>Ob und wie lange sich Apple an der Spitze behaupten kann, wird vor allem vom Absatzerfolg des iPhones abhängen. Ausserdem muss Apple eine Antwort auf die Frage liefern, ob es fast zehn Jahre nach der Einführung des iPhones noch einmal gelingen kann, einen neuen Markt komplett umzukrempeln, beispielsweise mit einem Apple-Auto.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>1. Aprilscherze: Verrückte Pläne zum 1. April präsentiert</title>
	        	<description>Aufpreise in Zürcher Restaurants, Fusionen entfernter Gemeinden und Ikea-Haus-Recycling: Zahlreiche Medienbeiträge und -mitteilungen zum 1. April haben am Freitag zum Schmunzeln und Stirnrunzeln angeregt.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/1-aprilscherze-pfeffergebuehr-kunstschaetze-und-vermeintliche-fusionen-zum-1-april-id4867828.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/1-aprilscherze-pfeffergebuehr-kunstschaetze-und-vermeintliche-fusionen-zum-1-april-id4867828.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 05:59:23 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867827/6235291005-chorizontal-w1600/Die-VBG-Verkehrsbetriebe-Glattal-liefern-zu-ihrer-Aprilscherz-Meldung-auch-gleich-das-passende-Bild-Geschlechterneutrale-Haltestelle-in-Kloten.jpg" width="800" alt="Die VBG Verkehrsbetriebe Glattal liefern zu ihrer Aprilscherz-Meldung auch gleich das passende Bild: Geschlechterneutrale Haltestelle in Kloten. (Bild VBG)"/><p class="abstract">BERN -
                    BE -
                    Aufpreise in Zürcher Restaurants, Fusionen entfernter Gemeinden und Ikea-Haus-Recycling: Zahlreiche Medienbeiträge und -mitteilungen zum 1. April haben am Freitag zum Schmunzeln und Stirnrunzeln angeregt.</p> <p>Die «Neue Zürcher Zeitung» berichtet von Plänen des Wirteverbands Gastro Zürich-City für eine «verursachergerechte Kostenstruktur»,  wonach in Restaurants bislang inbegriffene Dienstleistungen künftig nur noch gegen Aufpreis angeboten werden sollen. «So schlüge etwa jeder Toilettengang künftig mit 1 Franken zu Buche. Auch Tischbrot soll nicht mehr gratis abgegeben werden», schreibt die «NZZ». Von den 2 Franken pro Scheibe flösse ein Teil in Ernährungsprojekte in der Dritten Welt. Die Salz- und Pfefferstreuer soll das Personal nur noch gegen eine Gebühr von mindestens 50 Rappen bringen.</p> <p>Laut der «Aargauer Zeitung» könnte die Aargauer Hauptstadt bald «Aarau am See» heissen. Der Stadtrat wolle Fusionsverhandlungen mit der Gemeinde Meisterschwanden am Hallwilersee aufnehmen. Neben dem Seeanstoss würde Aarau von einer Senkung des Steuerfusses und neuen Baulandreserven profitieren.</p> <p>Auch die «Berner Zeitung» berichtet von einer ungewöhnlichen «Scheinehe»: So wollten die Gemeinden Belp und Sigriswil fusionieren, um die Einschränkungen der Zweitwohnungsinitiative zu umgehen. Während die Berner Oberländer Gemeinde Sigriswil damit über 700 neue Ferienwohnungen bauen könnte, winkten den Belper Bürgern etwa Gratiseintritte in die beiden Sigriswiler Solbäder.</p> <p>Für die Ikea-Häuschen, die wegen Brandgefahr von der Asyl Organisation Zürich als Flüchtlingsunterkunft zurückgezogen und eingelagert worden sind, hat der «Tages-Anzeiger» eine Verwendung gefunden: Der umtriebige Hotelier des Hotels Uto Kulm, Giusep Fry, übernehme diese, um auf dem Uetliberg ein mobiles Berghüttendörfchen einzurichten. Damit könne er eine Regelung umgehen, die feste Installationen im Freien untersage.</p> <p>Einen hohen Preis für die Beherbergung der «Tour de France» muss die Stadt Bern laut dem «Bund» bezahlen. Demnach soll der Kreuzgassbrunnen im Juli weggehievt werden. Er soll dereinst auf dem Breitenrainplatz zu stehen kommen. Die Zeitung beruft sich auf einen Insider der Berner Stadtverwaltung, der «letztes Jahr als erster Stadtangestellter eine Weiterbildung als Whistleblower erfolgreich absolviert hat».</p> <p>Radio Bern1 berichtete über eine neue Kategorie beim Grand-Prix von Bern. Das Laufsportevent, bekannt als «die schönsten 10 Meilen der Welt», könne an der diesjährigen Jubiläumsausgabe auch mit dem Mofa absolviert werden. Der GP reagiere damit auch auf die steigende, wohl nostalgie-bedingte Nachfrage nach Mofas.</p> <p>Der Bund besitzt Kunstwerken im Wert von rund 17,5 Milliarden Franken. Das zumindest berichtet die Eidgenössischen Finanzkontrolle (EFK) zum 1. April. Wie die EFK in einer Mitteilung schreibt, seien die Vermögenswerte - darunter Werke wie  «Naked Gotthardo» von Jeff Koons oder «das bekannte Gemälde 'Origine monétaire du monde' (1964), ein Akt von Konrad Abendrot» - nicht bilanziert und unzureichend gesichert. Die EFK empfiehlt, die Kunstwerke dem Publikum zugänglich zu machen, «etwa im Rahmen der nächsten Landesausstellung». Zudem müsse ihre Neubewertung schrittweise wieder in die Bundesbilanz aufgenommen werden, «um den erwarteten Rückgang der Fiskaleinnahmen zu kompensieren».</p> <p>Um Geschlechterneutralität bemüht zeigen sich derweil die Verkehrsbetriebe Glattal AG in einer Mitteilung. Um gegen die Benachteiligung von Frauen bei der Vergabe von Haltestellennamen ein deutliches Zeichen zu setzen, habe die VBG den Haltestellennamen «Zum Wilden Mann» um ein Schild mit der Bezeichnung «Zur Wilden Frau» erweitert. In den nächsten zwölf Monaten sollen sämtliche Schilder an den Haltestellen mit weiblichen Formen ergänzt werden.</p> <p>Für eine ungewöhnliche Föhn-Aktion wirbt der Natur- und Tierpark Goldau in einer Mitteilung unter dem Titel «Aprilwetter sorgt bei Hawaiigänsen für Hühnerhaut». Weil die Spezies nicht mit Nässe umgehen könne, föhnten die Tierärzte im Tierpark ihren Schützlingen das Gefieder. Für den Frühling 2016 werden weitere motivierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter für das Föhn-Team gesucht.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Syrien: Bei Damaskus fallen wieder Bomben</title>
	        	<description>Bei Luftangriffen der syrischen Streitkräfte östlich von Damaskus sind am Donnerstag mindestens 33 Menschen getötet und dutzende verletzt worden. Das geht aus jüngsten Angaben von Aktivisten hervor.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/syrien-mindestens-33-tote-bei-angriffen-syrischer-luftwaffe-nahe-damaskus-id4867753.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/syrien-mindestens-33-tote-bei-angriffen-syrischer-luftwaffe-nahe-damaskus-id4867753.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 04:56:55 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867752/8395296300-chorizontal-w1600/Die-Angriffe-nahe-der-syrischen-Hauptstadt-Damaskus-haeufen-sich-trotz-Waffenruhe-wieder-Nach-Duma-Bild-traf-es-nun-Deir-al-Assafir.jpg" width="800" alt="Die Angriffe nahe der syrischen Hauptstadt Damaskus h&#228;ufen sich trotz Waffenruhe wieder: Nach Duma (Bild) traf es nun Deir al-Assafir."/><p class="abstract">Beirut – Bei Luftangriffen der syrischen Streitkräfte östlich von Damaskus sind am Donnerstag mindestens 33 Menschen getötet und dutzende verletzt worden. Das geht aus jüngsten Angaben von Aktivisten hervor.</p> <p>Die Angriffe auf Deir al-Assafir seien die schwerste Verletzung des Waffenstillstands in der von Aufständischen kontrollierten Region Ost-Ghuta seit dessen Inkrafttreten am 27. Februar, erklärte die oppositionsnahe Syrische Beobachtungsstelle für Menschenrechte.</p> <p>Unter den Todesopfern seien auch zwölf Kinder, teilte die Organisation mit Sitz in Grossbritannien mit, deren Angaben von unabhängiger Seite kaum zu überprüfen sind. Zunächst hatte die Beobachtungsstelle, die sich auf ein dichtes Netz von Informanten vor Ort stützt, die Totenzahl mit 23 angegeben. Ost-Ghuta wird von der Rebellengruppe Dschaisch al-Islam beherrscht.</p> <p>Die USA zeigten sich «entsetzt» über die «mutmasslichen Angriffe des Assad-Regimes» auf eine Schule und ein Spital. «Wir verurteilen solche Angriffe auf Zivilisten auf das Schärfste», erklärte der Sprecher des US-Aussenministeriums, John Kirby, in Washington. Er erinnerte daran, dass sich die Regierung von Präsident Baschar al-Assad dazu verpflichtet habe, Angriffe auf Zivilisten einzustellen.</p> <p>Der syrische Bürgerkrieg dauert seit nunmehr fünf Jahren an. Er hatte im Frühjahr 2011 mit regierungskritischen Protesten begonnen und sich rasch zu einem bewaffneten Konflikt ausgeweitet. Inzwischen ist die Zahl der Toten auf mehr als 270'000 gestiegen. Millionen Syrer flohen vor den Kämpfen.</p> <p>Seit Ende Februar ist eine von Moskau und Washington ausgehandelte Waffenruhe in Kraft, die trotz Verstössen im Grossen und Ganzen eingehalten wird. Die Waffenruhe gilt nicht für die Gebiete, die von der Terrormiliz Islamischer Staat (IS) und der mit Al-Kaida verbündeten Al-Nusra-Front kontrolliert werden. Diese entsprechen in etwa der Hälfte des syrischen Staatsgebiets.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Libyen: EU bestraft Gegner von Libyens Regierung</title>
	        	<description>Die EU hat wegen der Behinderung des Friedensprozesses in Libyen Sanktionen gegen drei Politiker beschlossen. Die Strafmassnahmen umfassen ein Einreiseverbot in die EU und das Einfrieren von Bankguthaben in Europa, wie aus EU-Kreisen in Brüssel verlautete.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/libyen-eu-kreise-sanktionen-gegen-gegner-der-einheitsregierung-in-libyen-id4867730.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/libyen-eu-kreise-sanktionen-gegen-gegner-der-einheitsregierung-in-libyen-id4867730.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 04:06:46 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867729/111529934-chorizontal-w1600/Vertreter-der-international-anerkannten-libyschen-Regierung-in-Tripolis-Ihre-Gegner-kommen-auf-eine-EU-Sanktionsliste.jpg" width="800" alt="Vertreter der international anerkannten libyschen Regierung in Tripolis: Ihre Gegner kommen auf eine EU-Sanktionsliste."/><p class="abstract">Brüssel – Die EU hat wegen der Behinderung des Friedensprozesses in Libyen Sanktionen gegen drei Politiker beschlossen. Die Strafmassnahmen umfassen ein Einreiseverbot in die EU und das Einfrieren von Bankguthaben in Europa, wie aus EU-Kreisen in Brüssel verlautete.</p> <p>Die Sanktionen, die bereits in Kürze in Kraft treten sollen, richten sich gegen den Präsidenten des international nicht anerkannten Parlaments in Tripolis, Nuri Abu Sahmein, und den Chef der Gegenregierung, Chalifa Ghweil. Auch Aguila Saleh, der dem international anerkannten Parlament in Tobruk vorsitzt, steht auf der Sanktionsliste. Die Abgeordneten in Tobruk hatten die Regierung der nationalen Einheit nicht anerkannt.</p> <p>Deren Chef Fajis al-Sarradsch traf am Mittwoch mit mehreren Kabinettsmitgliedern in Tripolis ein, um die von feindlichen Milizen kontrollierte Hauptstadt zu seinem Sitz zu machen. Der selbsternannte Regierungschef Ghweil forderte al-Sarradsch und seine Minister in einer Fernsehansprache auf, «aufzugeben oder wieder zu verschwinden».</p> <p>Am Donnerstag traf sich al-Sarradsch in Tripolis mit Abgeordneten und Bürgermeistern, um die Machtübergabe voranzutreiben. Die Einheitsregierung ist Teil eines von der UNO vermittelten Abkommens, das auch eine neue Verfassung und Parlamentswahlen vorsieht. Die Lage in der Hauptstadt schien ruhig, nachdem mutmassliche Anhänger al-Sarradschs am Abend zuvor einen TV-Sender gestürmt hatten. Sie zwangen die Redaktion, die der Gegenregierung nahesteht, den Sendebetrieb einzustellen.</p> <p>Unterdessen schlossen sich zehn Küstenstädte, die bislang unter dem Einfluss der international nicht anerkannten Regierung in Tripolis standen, der neuen Einheitsregierung an. Laut einer am Donnerstag auf der offiziellen Facebook-Seite von Sabratha veröffentlichten Erklärung beschlossen dies Vertreter der zehn Städte bei einem Treffen in Sabratha. Die im Westen des Landes zwischen Tripolis und der Grenze zu Tunesien liegenden Städte forderten alle Libyer auf, «die nationale Einheitsregierung zu unterstützen».</p> <p>In Libyen brach nach dem Sturz des langjährigen Machthabers Muammar al-Gaddafi vor fünf Jahren Chaos aus. Seit Mitte 2014 streiten sich zwei rivalisierende Regierungen um die Macht. Die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) konnte sich durch das Machtvakuum in dem nordafrikanischen Land festsetzen.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Gesundheit: Weltweites Übergewicht nimmt stetig zu</title>
	        	<description>375 Millionen Frauen und 266 Millionen Männer weltweit sind übergewichtig oder fettleibig. Das zeigt die bisher umfangreichste weltweite Studie zum Body-Mass-Index unter Beteiligung der Universität Zürich.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/gesundheit-rund-640-millionen-menschen-weltweit-sind-uebergewichtig-id4867593.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/gesundheit-rund-640-millionen-menschen-weltweit-sind-uebergewichtig-id4867593.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 03:28:20 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867592/1745296833-chorizontal-w1600/Das-weltweite-Durchschnittsgewicht-steigt-und-steigt.jpg" width="800" alt="Das weltweite Durchschnittsgewicht steigt und steigt. 5 Prozent aller Frauen und 2,3 Prozent der M&#228;nner sind stark fettleibig."/><p class="abstract">ZÜRICH -
                    ZH -
                    375 Millionen Frauen und 266 Millionen Männer weltweit sind übergewichtig oder fettleibig. Das zeigt die bisher umfangreichste weltweite Studie zum Body-Mass-Index unter Beteiligung der Universität Zürich.</p> <p>Laut einer Studie hat das Durchschnittsgewicht der Weltbevölkerung in den letzten 40 Jahren pro Jahrzehnt um 1,5 Kilogramm zugenommen. In der Schweiz war diese Entwicklung etwas langsamer, wie die Universität Zürich am Donnerstag in einer Mitteilung schrieb.</p> <p>Wie ein internationales Team aus über 700 Wissenschaftlern im Fachjournal «The Lancet» schreibt, belegen die USA nach wie vor den Spitzenplatz in Sachen Übergewicht. Unter den einkommensstarken Ländern der Welt haben Japanerinnen und Japaner den niedrigsten Body-Mass-Index (BMI), in Europa liegt der BMI bei Schweizerinnen und bosnischen Männern am tiefsten.</p> <p>Der BMI berechnet sich aus Körpergewicht und Körpergrösse und ist ein Mass für Unter-, Normal-, Übergewicht oder Fettleibigkeit.</p> <p>Für ihre Metastudie werteten die Forschenden - darunter auch Evolutionsmediziner und Epidemiologen der Universität Zürich - 1700 Studien zum BMI der Bevölkerung aus. Dabei zeichneten sie zudem erstmals konsistent die weltweite Entwicklung seit 1975 über eine Zeitspanne von 40 Jahren nach.</p> <p>Heute sind demnach 2,3 Prozent aller Männer und fünf Prozent aller Frauen weltweit stark fettleibig, haben also einen BMI von über 35. Setze sich der Trend fort, könnten im Jahr 2025 18 Prozent der Männer und 21 Prozent der Frauen stark adipös sein, schrieb die Universität Zürich.</p> <p>Laut den Studienautoren ist das von der Weltgesundheitsorganisation gesetzte Ziel, die Fettleibigkeit im Jahr 2025 auf dem Niveau von 2010 zu stabilisieren, unrealistisch.</p> <p>Am anderen Ende der Skala lässt sich ein positiver Trend feststellen: Das Untergewicht hat sich seit 1975 von 14 auf 9 Prozent bei Männern und von 15 auf 10 Prozent bei Frauen reduziert. Von Untergewicht spricht man bei einem BMI von unter 18,5.</p> <p>Trotz dieses Trends ist und bleibt Untergewicht ein grosses Problem, besonders in Zentral- und Ostafrika. Fast ein Viertel der erwachsenen Männer und Frauen in Ländern wie Indien und Bangladesh sind untergewichtig.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>USA: An US-Bushaltestelle fallen tödliche Schüsse</title>
	        	<description>Bei einer Schiesserei an einer Bushaltestelle in Richmond im US-Bundesstaat Virginia hat es einen Toten und drei Verletzte gegeben. Wie eine Polizeisprecherin mitteilte, schoss ein Mann am Donnerstagnachmittag auf einen Polizisten, der sich ihm genähert habe.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/usa-ein-toter-und-drei-verletzte-bei-schiesserei-in-usa-id4867635.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/usa-ein-toter-und-drei-verletzte-bei-schiesserei-in-usa-id4867635.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 02:24:17 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867634/1165296579-chorizontal-w1600/Ein-Toter-und-mehrere-Verletzte-Bei-einer-Bushaltestelle-in-Richmond-im-US-Bundesstaat-Virginia-kommt-es-zu-einer-Schiesserei.jpg" width="800" alt="Ein Toter und mehrere Verletzte: Bei einer Bushaltestelle in Richmond im US-Bundesstaat Virginia kommt es zu einer Schiesserei."/><p class="abstract">Washington – Bei einer Schiesserei an einer Bushaltestelle in Richmond im US-Bundesstaat Virginia hat es einen Toten und drei Verletzte gegeben. Wie eine Polizeisprecherin mitteilte, schoss ein Mann am Donnerstagnachmittag auf einen Polizisten, der sich ihm genähert habe.</p> <p>Daraufhin hätten zwei weitere Polizisten auf den Schützen gefeuert, der später in einem Spital gestorben sei. Ein Polizist habe schwere Verletzungen erlitten.</p> <p>Zwei weitere Menschen, die zufällig in der Nähe gestanden hätten, seien ebenfalls verletzt worden, schwebten aber im Gegensatz zu dem Polizisten nicht in Lebensgefahr, sagte die Sprecherin.</p> <p>In den USA kommen jedes Jahr 30'000 Menschen durch Schusswaffen zu Tode, fast täglich gibt es Vorfälle mit mehreren Opfern.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Flüchtlinge: Kanada nimmt mehr syrische Flüchtlinge auf</title>
	        	<description>Kanada will 10&#039;000 zusätzliche syrische Flüchtlinge aufnehmen. Diese kämen zu den 25&#039;000 Syrern, die bereits in den vergangenen Monaten untergebracht worden seien, sagte Immigrationsminister John McCallum am Donnerstag in einem Telefoninterview mit CBS News.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/fluechtlinge-kanada-will-weitere-10000-syrische-fluechtlinge-aufnehmen-id4867630.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/fluechtlinge-kanada-will-weitere-10000-syrische-fluechtlinge-aufnehmen-id4867630.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 02:12:33 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867629/7195293060-chorizontal-w1600/Syrische-Fluechtlingskinder-in-einem-Lager-im-Libanon-Kanada-will-weitere-10-000-Fluechtlinge-aufnehmen.jpg" width="800" alt="Syrische Fl&#252;chtlingskinder in einem Lager im Libanon: Kanada will weitere 10&apos;000 Fl&#252;chtlinge aufnehmen. (Archivbild)"/><p class="abstract">Toronto – Kanada will 10&amp;#039;000 zusätzliche syrische Flüchtlinge aufnehmen. Diese kämen zu den 25&amp;#039;000 Syrern, die bereits in den vergangenen Monaten untergebracht worden seien, sagte Immigrationsminister John McCallum am Donnerstag in einem Telefoninterview mit CBS News.</p> <p>Damit reagiere die Regierung auch auf die zahlreichen Meldungen von Kanadiern, die die Aufnahme eines syrischen Asylbewerbers finanzieren wollten. Die Liberale Partei hatte im Oktober die Parlamentswahl gewonnen und angekündigt, mehr Flüchtlingen ein Zuhause zu geben.</p> <p>Wegen des seit Jahren andauernden Bürgerkriegs sind fast fünf Millionen Syrer ins Ausland geflohen, die meisten haben in den Nachbarländern Türkei, Libanon, Jordanien und Irak Zuflucht gefunden.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Belgien: Belgien bittet Lastwagenfahrer zur Kasse</title>
	        	<description>In Belgien müssen sich Lastwagenfahrer ab diesem Freitag auf eine Lkw-Strassengebühr einstellen. Die Maut gilt für einheimische und ausländische Lastkraftfahrzeuge über 3,5 Tonnen.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/belgien-in-belgien-gilt-neue-lastwagen-maut-id4867609.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/belgien-in-belgien-gilt-neue-lastwagen-maut-id4867609.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 01:37:48 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867608/1435296620-chorizontal-w1600/Belgien-bittet-Lastwagenfahrer-ab-heute-zur-Kasse-Eine-Strassengebuehr-wird-faellig.jpg" width="800" alt="Belgien bittet Lastwagenfahrer ab heute zur Kasse: Eine Strassengeb&#252;hr wird f&#228;llig."/><p class="abstract">Brüssel – In Belgien müssen sich Lastwagenfahrer ab diesem Freitag auf eine Lkw-Strassengebühr einstellen. Die Maut gilt für einheimische und ausländische Lastkraftfahrzeuge über 3,5 Tonnen.</p> <p>Nach Angaben der Behörde Viapass, die für die Koordination zuständig ist, wird die Maut in der Regel auf grösseren Strassen und den Autobahnen fällig. Alle Lkw müssen mit einer sogenannten Onboard Unit (OBU) ausgestattet sein, die die gefahrenen Kilometer auf den mautpflichtigen Strassen erfasst. Die OBU ist etwa über Satellic erhältlich, eine Tochtergesellschaft der Deutschen Telekom und des österreichischen Unternehmens Strabag. Satellic ist für die technische Umsetzung zuständig.</p> <p>Die Maut beträgt zwischen 7 und 30 Cent pro Kilometer und ist abhängig vom Strassentyp, dem zulässigen Gesamtgewicht des Fahrzeugs und der Emissionsnorm.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Bärenwasser, Libellenwasser und Co. Die Tricks der Wirte</title>
	        	<description>Gastwirte bieten Hahnenwasser mit Fantasienamen wie Bären- oder Libellenwasser an, oftmals unter dem Titel «Mineral». Ein Kantonschemiker kritisiert diese Praxis.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/baerenwasser-libellenwasser-und-co-die-tricks-der-wirte-id4866517.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/baerenwasser-libellenwasser-und-co-die-tricks-der-wirte-id4866517.html</guid>
	        	<dc:creator>Onur Ogul</dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4866439/9965292634-chorizontal-w1600/WASSER1.jpg" width="800" alt="178147849"/><p class="abstract">Gastwirte bieten Hahnenwasser mit Fantasienamen wie Bären- oder Libellenwasser an, oftmals unter dem Titel «Mineral». Ein Kantonschemiker kritisiert diese Praxis.</p> <p>Dieser Vorwurf schenkt ein: Beizen verkaufen gewöhnliches Leitungswasser als teures Mineralwasser! Der Branchenverband Gastrosuisse winkt ab: «Ausreisser kann man nie ausschliessen.»</p><p>Was ist wahr? Ab welchem Punkt zieht ein Wirt den Gast über den Tisch? BLICK kennt vier Beispiele im Graubereich: Der Gasthof Bären in Langnau BE verkauft «Bären-Wasser». Im Luzerner Restaurant Mill'Feuille gibt es «Luzerner Wasser». Ebenfalls in Luzern verkauft das Restaurant Libelle «Libellen-Wasser». Und in der Pizzeria Al Capone in Klosters bestellen sich Gäste «Klosterswasser».</p><p>Brisant: Die Beizen verkaufen das Wasser unter dem Titel «Mineral» (siehe Bilder oben). Doch in Wahrheit handelt es sich nicht um Mineral-, sondern nur um profanes Leitungswasser. Einzelne Wirte sagen, sie würden dieses aufbereiten.</p><h2>Irreführender Titel</h2><p>Doch klar ist: Das Wasser wird nicht als Hahnenwasser deklariert. Zudem ist der Übertitel irreführend. Die Konsumenten werden im Dunkeln darüber gelassen, was genau sie trinken.   </p><p>Man wolle damit niemanden täuschen, sagt die Geschäftsführerin des Restaurant Libelle, Franziska Kramer (48). «Wir verwenden Mineral bei uns als allgemeinen Überbegriff. Er gibt aber nicht vor, Libellenwasser sei Mineralwasser. Wir erklären immer transparent, was Libellenwasser ist», sagt Kramer. Kevin Wüthrich (26) vom Gasthof Bären ist es nicht ganz wohl bei der Sache: «Die Deklaration des Wassers liegt in einer Grauzone», sagt er. </p><h2>Mineral in der Überschrift erlaubt</h2><p>Der Zürcher Kantonschemiker Martin Brunner (52) sagt: «Wir tolerieren die Bezeichnung «Mineral» als Überschrift über der Auflistung diverser Getränke». Grundsätzlich gelte aber: «Die Bezeichnung Mineral ist gleichzusetzen mit Mineralwasser, falls sie als Bezeichnung eines spezifischen Produktes verwendet wird.»</p><p>Von einer Täuschung will der Kantonschemiker nicht sprechen. Er mahnt aber die Wirte: Die Überschrift über Leitungswasser sollten sie in «Alkoholfreie Getränke» abändern.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Jetzt spricht der Vater des Grossdealers von Malters LU: «Hoffentlich tut sich Dani nicht auch etwas an»</title>
	        	<description>Sein Sohn sitzt wegen Hanf-Machenschaften im Knast. Seine Ex-Frau hat sich bei der spektakulären Razzia in Malters LU erschossen. Im BLICK spricht jetzt erstmals Werner O.* (67). Der Vater und Ex-Mann ist verzweifelt. Macht der Polizei Vorwürfe. Und hofft, dass sich sein Dani jetzt nicht auch noch das Leben nimmt.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/jetzt-spricht-der-vater-des-grossdealers-von-malters-lu-hoffentlich-tut-sich-dani-nicht-auch-etwas-an-id4867226.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/jetzt-spricht-der-vater-des-grossdealers-von-malters-lu-hoffentlich-tut-sich-dani-nicht-auch-etwas-an-id4867226.html</guid>
	        	<dc:creator>Ralph Donghi</dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4866000/5885297024-chorizontal-w1600/Balko1.jpg" width="800" alt="Daniel O. ist leidenschaftlicher Squashspieler. Jetzt sitzt er wegen Drogenhandels in U-Haft."/><p class="abstract">Sein Sohn sitzt wegen Hanf-Machenschaften im Knast. Seine Ex-Frau hat sich bei der spektakulären Razzia in Malters LU erschossen. Im BLICK spricht jetzt erstmals Werner O.* (67). Der Vater und Ex-Mann ist verzweifelt. Macht der Polizei Vorwürfe. Und hofft, dass sich sein Dani jetzt nicht auch noch das Leben nimmt.</p> <p>Ein wenig verbittert steht er auf dem Podest. Er hätte wohl lieber Gold statt Silber im Squash gewonnen. Mit Sport ist es für Daniel O.* (46) jetzt sowieso für längere Zeit vorbei. Der Gross-dealer, dessen Mutter Ursula R.* († 65) sich bei einer Polizeirazzia im März in Malters LU erschoss (BLICK berichtete), bleibt in U-Haft.</p><p>Dies macht vor allem seinem Vater Sorgen. «Hoffentlich tut sich Dani nicht auch etwas an», sagt Werner O.* (67), als BLICK ihn kontaktiert. Er sagt: «Das mit seiner Mutter, also meiner Ex-Frau, geht Dani sehr nahe, wie ich von seinem Anwalt weiss. Er sagte, Dani sei in einem schlechtem Zustand.»</p><p>Natürlich, so Werner O., habe Dani mit dieser Hanf-Geschichte (s. Box) einen Fehler gemacht. «Das ist sein Ding, von dem ich auch nichts wusste», so Werner O. «Aber das hat nichts damit zu tun, dass Ursula so sterben musste.» Er vermutet, dass seine Ex nur die Hanfplantage von Dani beschützen wollte. «Hinzu kam ihre schwere psychische Krankheit, von der alle seit vielen Jahren wussten. Vor allem die Luzerner Polizei am 8. März in Malters», so Werner O.</p><p>Dani ist das einzige Kind der ehemaligen Fahrlehrerin und des pensionierten Prokuristen. «Als es mit Ursulas Schizophrenie schlimmer wurde, ging es irgendwann nicht mehr», sagt Werner O. «Es gab aber noch andere Gründe, wa­rum wir uns vor gut 20 Jahren scheiden liessen.» Er habe mit Ursula kaum Kontakt mehr gehabt, nur mit Dani. «Ich habe natürlich erfahren, dass bei Ursula auch mal im Aargau die Sondereinheit kommen musste», so Werner O. Seine Ex sollte zwangsgeräumt werden, weil sie der Bank die Hypozinsen nicht mehr zahlte. «Der Einsatz im Aargau war zwar auch unverhältnismässig, ging aber professionell über die Bühne», so der Ex-Mann. «Zudem hätte Ursula ja auch schon da auf die Polizei schiessen können, wenn sie das jemals gewollt hätte.»</p><p>Werner O. ist überzeugt, dass seine Ex in Malters in eine Extremsituation gekommen sei. «Die Polizei hätte auf sie hören und sie etwas alleine lassen müssen. Dann hätte sie später sicher aufgegeben», sagt er. «Zudem verstehe ich nicht, dass die Polizei nicht ­erlaubt hat, dass sie mit Dani telefonieren kann. Sogar ich wäre dazu bereit gewesen.»</p><p>Werner O. wünscht sich, dass sich Dani in U-Haft nichts antut. Und dass die Frau, mit der sein Sohn eine kleine Tochter hat, auch irgendwie zurechtkommt. Und dass die Luzerner Polizei «zur Rechenschaft gezogen wird». Schliesslich möchte er auch Abschied von Ursula nehmen können: «Wir wissen nicht einmal, wo ihre Leiche ist, und wann sie beerdigt werden kann.»</p><p><span class="footnote">* Namen der Redaktion bekannt</span></p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Österreichs Aussenminister Sebastian Kurz (29): «Jetzt kommen nicht mehr viele Flüchtlinge»</title>
	        	<description>Österreichs Aussenminister Sebastian Kurz (29) ist der Baumeister des neuen, harten Asyl-Regimes in Europa. Am Montag kommt es auf den Prüfstand. Der Polit-Shootingstar ist überzeugt, dass jetzt alles besser wird.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/oesterreichs-aussenminister-sebastian-kurz-29-ueber-die-fluechtlingskrise-fluechtlinge-koennen-sich-in-europa-nicht-das-land-aussuchen-in-dem-sie-sich-die-besten-bedingungen-erwarten-id4867332.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/oesterreichs-aussenminister-sebastian-kurz-29-ueber-die-fluechtlingskrise-fluechtlinge-koennen-sich-in-europa-nicht-das-land-aussuchen-in-dem-sie-sich-die-besten-bedingungen-erwarten-id4867332.html</guid>
	        	<dc:creator>Interview: Joël Widmer</dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867340/3235291561-chorizontal-w1600/Kurz1.jpg" width="800" alt="&#171;Ich mache diesen Menschen keinen Vorwurf.&#187;"/><p class="abstract">Österreichs Aussenminister Sebastian Kurz (29) ist der Baumeister des neuen, harten Asyl-Regimes in Europa. Am Montag kommt es auf den Prüfstand. Der Polit-Shootingstar ist überzeugt, dass jetzt alles besser wird.</p> <p><strong>BLICK: Ihre Eltern haben in der Bosnien-Krise Flüchtlinge aufgenommen. Wie haben Sie das erlebt?</strong></p><p><strong>Sebastian Kurz:</strong> Ich habe das sehr positiv erlebt. Nicht nur bei uns daheim, sondern in ganz Österreich, wo massiv geholfen wurde. Die Bosnien-Krise ist aber nicht mit den aktuellen Flüchtlingsströmen vergleichbar.</p><p><strong>Was ist denn der Unterschied?</strong></p><p>Damals flohen Menschen aus unserer unmittelbaren Nachbarschaft vor einem Krieg. Die Menschen mussten zu uns kommen, weil wir ein Nachbarstaat sind. Es waren überwiegend Frauen und Kinder. Die Männer waren noch im Kampfeinsatz oder im Krieg gefallen. Jetzt geht es um Flüchtlinge und Migranten, die sich aus einer ganz anderen Region der Welt und aus ökonomischen Gründen auf den Weg gemacht haben nach Europa.</p><p><strong>Aber auch viele der aktuellen Flüchtlinge fliehen vor Kriegen.</strong></p><p>Zu einem gewissen Teil kommen sie aus Kriegsgebieten. Wenn sie aber durch zahlreiche europäische Länder durchziehen und ihren Asylantrag ganz bewusst nicht in Griechenland, Mazedonien, Serbien, Kroatien oder Slowenien, sondern in Österreich, Deutschland oder Schweden stellen; und wenn hier vor allem im letzten Jahr 75 Prozent junge Männer kommen, und Frauen, Kinder und Ältere in der Region zurückbleiben. Dann muss man sagen: Die europäische Einladungspolitik der offenen Grenzen, also die Menschen nach Europa durchströmen zu lassen, ist die falsche Politik.</p><p><strong>Was ist die richtige Politik?</strong></p><p>Wir müssen helfen, vor allem mit humanitärer Hilfe in der Krisenregion. Und wir sollten gezielt Menschen direkt aus Syrien aufnehmen. Die Briten nehmen zum Beispiel Waisenkinder auf. Aber es wäre eine Selbstaufgabe unserer Verantwortung in Europa und unserer Kontrolle über unser Territorium, einfach jene reinzulassen, die fit genug sind, um die Reise zu überstehen, und die, welche wohlhabend genug sind, Schlepper zu bezahlen. Und es gäbe Schleppern die Möglichkeit zu entscheiden, wer in Europa eine Chance auf eine bessere Zukunft hat – und wer nicht.</p><p><strong>Sie stehen für die Schliessung der Balkanroute. Doch die Horrorbilder von Lampedusa sind wieder da. Alleine am Dienstag rettete die italienische Küstenwache 1400 Flüchtlinge aus Booten im Mittelmeer. Experten gehen von über 200'000 Menschen aus, die an der libyschen Küste warten. Was nun?</strong></p><p>Wir müssen deutlich mehr investieren in humanitäre Hilfe vor Ort. Und uns von der unbeschränkten Aufnahme von Flüchtlingen in Europa verabschieden. Wenn die Menschen wissen, dass sie nicht mehr nach Deutschland durchmarschieren können, werden immer weniger Menschen Schleppern Geld zahlen, um nach Europa zu kommen. Viele Flüchtlinge kommen nicht nach Europa, um in Griechenland «nur» in Sicherheit zu sein, sondern sie sind auf der Suche nach einem besseren Leben in Deutschland, Österreich oder Schweden. Menschlich zu hundert Prozent nachvollziehbar, aber gleichzeitig ist klar, dass wir das so nicht stemmen können.</p><p><strong>Die mazedonische Grenze ist zu. Wenn nun aber über die Mittelmeerroute mehr Flüchtlinge via Italien kommen: Werden Sie die österreichische Grenze im Süden schliessen?</strong></p><p>Unser Ziel muss sein, dass auch in Italien Flüchtlinge nicht einfach weitergewinkt werden. Es gibt keine gesetzliche Basis dafür. Jene Menschen, die ankommen, müssen in Griechenland oder Süditalien versorgt werden, und dort muss geklärt werden, ob sie Anrecht auf Asyl haben. Wenn nicht, müssen sie zurück. Flüchtlinge können sich in Europa nicht das Land aussuchen, in dem sie sich die besten Bedingungen versprechen.</p><p><strong>Österreich hat quasi im Alleingang mit den Balkanstaaten die Flüchtlingsströme auf der Ostroute gestoppt. Bei aller Kritik: Wie viele europäische Kollegen haben sich bei Ihnen bedankt?</strong></p><p>Sehr viele. Es hat ja auch funktioniert. Wir haben das in einer kleinen Gruppe gestartet. Es ist aber wenige Wochen danach als offizielle Linie aller 28 Staats- und Regierungschefs in Brüssel beschlossen worden. Die Schliessung der Balkanroute und der Deal mit der Türkei haben dazu geführt, dass in der letzten Woche nur noch einige Hundert Menschen übers Meer nach Griechenland gekommen sind.</p><p><strong>Wie hart soll Europa zu Flüchtlingen sein?</strong></p><p>Ich plädiere für einen menschlichen, aber gleichzeitig realistischen Zugang. Mit dem Geld, das es braucht, einen Flüchtling in Mitteleuropa ein Jahr zu versorgen, kann man im Libanon 20 Menschen pro Jahr helfen.</p><p><strong>Sie sprechen von Menschlichkeit. Wie erachten Sie die derzeitige Situation der über 10'000 obdachlosen Menschen in Idomeni und an anderen Orten in Griechenland?</strong></p><p>Ich mache diesen Menschen keinen Vorwurf. Diese Menschen verharren an der mazedonischen Grenze, weil ihnen im letzten Jahr von europäischen Politikern falsche Hoffnungen gemacht worden sind. Weil sie nach wie vor glauben, dass sie nach Mitteleuropa, speziell nach Deutschland, weiterziehen dürfen. Viele dieser Menschen demonstrieren, dass sie aus dem EU-Land Griechenland in das nicht-EU-Land Mazedonien fliehen können. Das ist eine absurde Situation, die zeigt, wie falsch die Politik des letzten Jahres war. Ich kann nur appellieren, dass sie sich in die griechischen Flüchtlingsquartiere begeben, wo sie menschenwürdig versorgt würden. Österreich hat Griechenland bilateral unterstützt, auch die EU hilft.</p><p><strong>Hat Griechenland im Moment genügend Mittel, um die Flüchtlinge zu versorgen?</strong></p><p>Das Land hat eine grosszügige Unterstützung. Es ist machbar, die Menschen in Griechenland ordentlich zu versorgen. Es werden auch weniger kommen, denn die Masse der Menschen ist nicht gekommen, um Sicherheit auf Lesbos zu finden, sondern um ein besseres Leben in Mitteleuropa zu starten.</p><p><strong>Ab nächstem Montag sollen im Rahmen des Türkei-Deals Flüchtlinge, die in Griechenland anlanden, direkt zurückgeschickt werden. Im Gegenzug sollen syrische Flüchtlinge aus der Türkei nach Europa können. Wie viele wird Österreich aufnehmen?</strong></p><p>Zuerst muss der illegale Zustrom gestoppt werden. Österreich hat im letzten Jahr 90'000 Menschen aufgenommen. Pro Kopf am zweitmeisten in Europa. Wir haben einen überproportionalen Beitrag geleistet.</p><p><strong>Wer wird denn die ersten Flüchtlinge aus der Türkei aufnehmen?</strong></p><p>Das wird erst zu klären sein. Es wird aber keine grosse Zahl zusammenkommen. Denn so viele selbstlose Syrer wird es nicht geben, die einen Schlepper bezahlen, um dann wieder zurückgeschickt zu werden und so einem anderen Syrer den Weg nach Europa ermöglichen. Jetzt werden nicht mehr viele über den Balkan kommen.</p><p><strong>Ihre verkündete Obergrenze von 37'500 Flüchtlingen pro Jahr ist ohne Einhaltung rechtlicher Mindeststandards rechtswidrig. Das war absehbar. Warum trotzdem diese Symbolpolitik?</strong></p><p>Wir werden unsere Obergrenze einhalten, denn wir haben das Recht, Menschen an der österreichischen Grenze zurückzuweisen, wenn sie aus einem sicheren Land wie Slowenien oder Italien kommen. Es gibt keinen Rechtsanspruch darauf, sich auszusuchen, in welchem Asylland man seinen Antrag stellen will. Auch mit 37'500 Menschen leisten wir einen überproportionalen Beitrag.</p><p><strong>Wie beurteilen Sie die Rolle der Schweiz in der Flüchtlingsdebatte?</strong></p><p>Die Schweiz ist ein Land, das immer sehr viel humanitäre Hilfe vor Ort geleistet hat und nach wie vor leistet. Ich halte das für den richtigen Weg. Und nicht die unbeschränkte Aufnahme in Mitteleuropa.</p><p><strong>Anderes Thema: Finden die Schweiz und die EU schnell eine Lösung über die Anpassung des Personenfreizügigkeitsabkommens? Wie lautet Ihre Prognose?</strong></p><p>Ich hoffe sehr, dass es gelingt, eine gemeinsame Lösung zu finden. Und ich denke auch, dass dies möglich ist. Die Schweiz ist für uns ein wichtiger Nachbar, ein wichtiger Partner.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Löwe (3) büxt zum zweiten Mal aus: Tierfreunde retten «Sylvester» mit Twitter</title>
	        	<description>Die Behörden wollten Löwe «Silvester» nach seinem zweiten Ausbruch aus einem Nationalpark töten. Doch die Internetgemeinde hielt sie auf.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/loewe-3-buext-zum-zweiten-mal-aus-tierfreunde-retten-sylvester-mit-twitter-id4865254.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/loewe-3-buext-zum-zweiten-mal-aus-tierfreunde-retten-sylvester-mit-twitter-id4865254.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 22:27:03 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4864876/9865299673-chorizontal-w1600/LETZTE-GN1.jpg" width="800" alt="LETZTE_GN1.jpg"/><p class="abstract">SÜDAFRIKA -
                    Die Behörden wollten Löwe «Silvester» nach seinem zweiten Ausbruch aus einem Nationalpark töten. Doch die Internetgemeinde hielt sie auf.</p> <p>Er hat anscheinend genug von seinem Zuhause, dem Karoo Nationalpark in Südafrika. Der Löwe «Sylvester» ist vergangenen Sonntag bereits zum zweiten Mal ausgebrochen. Nun versucht ein 14-köpfiges Team, den dreijährigen Löwen wieder einzufangen.</p><p>Bereits vor rund einem Jahr schlüpfte er durch ein Loch unter dem Zaun, das vom Regen freigespült wurde. Weil er Hunger hatte, tötete er nach seinem ersten Ausbruch gleich 30 Schafe und eine Kudu-Antilope. Auch diesmal fand Sylvester ein Loch unter dem Zaun und erwischte bereits eine Kuh. </p><h2>Nationalpark wollte Sylvester töten</h2><p>Das war den Verantwortlichen anscheinend zu viel. In einem ersten Statement liessen die «South African National Parks» verlauten, das «schadenverursachende Tier» einzuschläfern, sobald es gefasst wird. Auf Twitter schreiben sie: «Auf der Suche nach ihm. Die heute früh gefällte Entscheidung, ihn zu töten, war für die Verantwortlichen des SANParks keine einfache.»</p><h2>Hashtag #SafeSylvester soll Löwe retten</h2><p>Dagegen sträubt sich nun die Bevölkerung in Südafrika. Diese lancierte auf Twitter den Hashtag #SaveSylvester und ruft den Park damit auf, das Wildtier am Leben zu lassen. In einer gestarteten <a href="https://community.avaaz.org/petitions/save-sylvester-the-lion" rel="noFollow" title="Onlinepetition">Onlinepetition</a> für Sylvester, setzen sich mehr als 3300 Personen für sein Leben ein. Der Löwe könne nicht für die Fehler der Menschen und seinen Drang nach Freiheit verantwortlich gemacht werden, heisst es dort.</p><p>Ulrich J van Vuuren schreibt auf Twitter: «Verrückt, dass Südafrika den Löwen killen will, weil er die Regeln der Menschen nicht einhält.»</p><p>Der User Rick-Rack Cadillac ist ebenfalls verärgert. Wenn es nach ihm geht, müssen die Menschen endlich akzeptieren, dass sich der Löwe nicht länger von den Menschen einengen lassen will.</p><h2>Nationalpark zeigt jetzt Mitgefühl</h2><p>Der Nationalpark entschuldigte sich später für das «nicht korrekte» Statement zur Tötung des Löwen. Mittlerweile haben sie verschiedene Optionen veröffentlicht, mit denen Sylvester am Leben bleiben kann. So soll nach dem Einfangen geprüft werden, ob er wieder zurück in den Nationalpark kann oder in eine andere Anlage zügeln muss. Auch ein Platz in einem privaten Tierpark wäre eine mögliche Option für das Jungtier.</p><p>Bis jetzt ist er rund 20 Kilometer weit gekommen, dank einem Tracking-Halsband soll er mit einem Helikopter rasch gefunden werden.</p><p>Der Nationalpark hofft, dass er unterwegs keinem Menschen begegnet, den er angreifen könnte, ansonsten könnte sein durch Social Media gewonnenes Glück schnell wieder verloren gehen. (lz)</p><p> </p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>«Refugees Welcome» in Zürich: Unbewilligte Demo läuft friedlich ab</title>
	        	<description>Rund 200 Personen versammelten sich am Abend in der Zürcher Innenstadt um, für Flüchtlinge zu demonstrieren. Die  Kundgebung war unbewilligt, lief aber friedlich ab.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/refugees-welcome-in-zuerich-unbewilligte-demo-laeuft-friedlich-ab-id4867435.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/refugees-welcome-in-zuerich-unbewilligte-demo-laeuft-friedlich-ab-id4867435.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Zürich</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 22:24:49 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867434/3835299020-chorizontal-w1600/Ce5WnHDWIAA9ntz.jpg" width="800" alt="Ce5WnHDWIAA9ntz.jpg"/><p class="abstract">Rund 200 Personen versammelten sich am Abend in der Zürcher Innenstadt um, für Flüchtlinge zu demonstrieren. Die  Kundgebung war unbewilligt, lief aber friedlich ab.</p> <p>Die Demonstranten zogen mit Transparenten in der Zürcher Innenstadt vom Hechtplatz bis zum Sechseläuten-Platz und blockierten Trams und Autoverkehr. Die Kundgebung war zwar unbewilligt, die Polizei war aber offenbar informiert und baute schon vor Beginn Strassensperren auf.</p><p>Die Gruppe «Refugees Welcome» hatte aus Solidarität mit Flüchtlingen und als Zeichen gegen eine rassistische Migrationspolitik zur Kundgebung aufgerufen. (bih)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Polizisten warnen: «Am Brüsseler Flughafen arbeiten 50 IS-Sympathisanten»</title>
	        	<description>An Normalität ist im Flughafen Zaventem nicht zu denken. Nicht nur, weil die Halle noch immer in Trümmern liegt – es gibt auch massive Sicherheitsbedenken.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/polizisten-warnen-am-bruesseler-flughafen-arbeiten-50-is-sympathisanten-id4864502.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/polizisten-warnen-am-bruesseler-flughafen-arbeiten-50-is-sympathisanten-id4864502.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 22:23:45 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4864355/6495296402-chorizontal-w1600/2016-03-29T104219Z-766799120-GF10000363893-RTRMADP-3-BELGIUM-BLAST.jpg" width="800" alt="A Belgian police officer patrols in a metro station, a week after bomb attacks in a Brussels metro station and the Belgian international airport of Zaventem, in Brussels, Belgium"/><p class="abstract">An Normalität ist im Flughafen Zaventem nicht zu denken. Nicht nur, weil die Halle noch immer in Trümmern liegt – es gibt auch massive Sicherheitsbedenken.</p> <p>Die Terroristen hatten Helfer im Flughafen Brüssel – davon sind Flughafenpolizisten überzeugt. In einem offenen Brief an Gewerkschaften und Sicherheitsverantwortliche beschweren sich Beamte der Flughafenpolizei über mangelnde Sicherheit. Zudem würden mindestens 50 IS-Sympathisanten im Flughafen Zaventem arbeiten, zitiert «<a href="http://www.standaard.be/cnt/dmf20160331_02211662" rel="noFollow">De Standaard</a>» aus dem Brief.</p><p>Ein Kritikpunkt sind die fehlenden Kontrollen. Jeder könne sich im Flughafen aufhalten, auch Schwerverbrecher. So sei es den Terroristen möglich gewesen, das Gebäude im Vorfeld der Anschläge auszuspähen, so die Beamten. Mehrere Polizeiquellen bestätigen gegenüber dem «Standaard», dass Personen aufgefallen seien, die offenbar die Sicherheitsvorkehrungen getestet hätten.</p><p>Einige von ihnen hätten in ihrer Vergangenheit in Syrien gekämpft. «Wir haben diese Vorfälle gemeldet. Ob mit diesen Informationen etwas passiert ist, wissen wir nicht», heisst es in dem Brief. Auch bei Angestellten in Geschäften, in der Gepäckabfertigung oder beim Reinigungspersonal habe man verdächtiges Verhalten festgestellt. Unter diesen Menschen befänden sich einige «harte Jungs» mit Vorstrafen und einer radikal-islamischen Ideologie.</p><h2>Schon vor den Anschlägen mit Streik gedroht</h2><p>Am Sonntag hat die Flughafenpolizei angekündigt, diese Woche in den Streik zu treten, sollte sich die Sicherheit nicht verbessern. Brisant: Schon am 18. März, wenige Tage vor den Anschlägen, hatte die Flughafenpolizei mit einem Streik gedroht. «Die traurigen Ereignisse vom 22. März zeigen, dass unsere Bedenken gerechtfertigt waren», sagt Alain Peeters von der nationalen Polizeigewerkschaft zur Nachrichtenagentur Belga.</p><p>Das besorgte Sicherheitspersonal ist nicht das einzige Problem. Eigentlich hätte Brüssel Zavantem bereits am Mittwoch zumindest teilweise in Betrieb genommen werden sollen. Wie sich herausstellte, war diese Ankündigung etwas optimistisch. Gestern wurde der Start ein erstes Mal verschoben, heute morgen erneut: Vor Freitag läuft nichts.</p><p>Die Swiss hat vorsorglich bis nächsten Montag alle Brüssel-Flüge annulliert. An den Normalbetrieb ist nächstens sowieso nicht zu denken. Vor den Anschlägen konnte der Flughafen 5000 Passagiere pro Stunde bewältigen. Mit dem neu eingerichteten Provisorium sind es gerade mal 800 – unter anderem wegen bereits verschärften Sicherheitsmassnahmen. (rey)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Israel führt 1:35-Regelung ein: Jetzt wollen SPler Schweizer Managern ans Portemonnaie</title>
	        	<description>Die Schweiz solle bei der Begrenzung von Managerlöhnen nachziehen, findet Juso-Chef Fabian Molina. SP-Nationalrätin Mattea Meyer prüft dazu einen Vorstoss im Parlament.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/politik/israel-fuehrt-1-35-regelung-ein-jetzt-wollen-spler-schweizer-managern-ans-portemonnaie-id4862052.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/politik/israel-fuehrt-1-35-regelung-ein-jetzt-wollen-spler-schweizer-managern-ans-portemonnaie-id4862052.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Politik</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/politik/">Politik</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 21:53:29 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop2775645/0775293081-chorizontal-w1600/Fabian-Molina-Keystone-018848124.jpg" width="800" alt="Juso-Chef mit Hotel &#171;Mama&#187;."/><p class="abstract">Die Schweiz solle bei der Begrenzung von Managerlöhnen nachziehen, findet Juso-Chef Fabian Molina. SP-Nationalrätin Mattea Meyer prüft dazu einen Vorstoss im Parlament.</p> <p>Die Beschränkung der Löhne von israelischen Bank-Managern auf rund 600 000 Franken stösst bei den hiesigen Jungsozialisten auf Anklang. Es sei lobenswert, dass Israel eine Lohnbahndbreite von 1:35 einführe, sagt Juso-Präsident Fabian Molina. Die Juso ist mit ihrer 1:12-Initiative im November 2013 an der Urne gescheitert.  «Angesichts der Rückkehr der Boni-Exzesse in der Schweiz sollte die hiesige Politik sich Israel zum Vorbild nehmen», so Molina. Denn die Abzocker-Initiative habe offensichtlich nichts bewirkt. «Das Argument der Kritiker unserer Initiative würde heute auch nicht mehr zählen: Die Schweiz wäre mit eine Managerlohnbeschränkung nicht mehr alleine.» Die Schweiz könne nun also nachziehen.</p><p>SP-Nationalrätin Mattea Meyer prüft dazu einen ähnlichen Vorstoss im Parlament: «Ich begrüsse diese Regelung natürlich.» Endlich gehe man in einem Land mit einer griffigen Gesetzesgrundlage gegen zu hohe Manager-Löhne vor. «Israel setzt damit um, was Studien schon lange aufzeigen: Weder machen solche exorbitante Löhne ökonomisch Sinn noch sind sie gerechtfertigt.» Sie seien volkswirtschaftlich schädlich und würden dazu führen, dass die Lohnschere sich weiter öffne, so Meyer. Für sie ist klar: «Falls man in der Schweiz eine solche Regelung einführen sollte, müsste man aber nicht nur die Banken im Visier haben, sondern auch alle anderen Branchen.»</p><p>Israel deckelt per Gesetz die Gehälter von Bankmanagern. Das Parlament hat  ein Gesetz verabschiedet, wonach das Jahresgehalt eines Bankmanagers auf 2,5 Millionen Schekel (derzeit umgerechnet 635'000 Franken) begrenzt wird.</p><p>Bankchefs dürfen demnach künftig höchstens 35-mal mehr verdienen als der am niedrigsten bezahlte Mitarbeiter ihres Unternehmens.</p><p>Das neue Gesetz gilt im internationalen Vergleich als besonders streng. Es wurde mit 56 Stimmen und ohne Gegenstimmen von der Knesset angenommen, der 120 Parlamentarier angehören. Der israelische Bankenverband kündigte an, die Aussichten einer Verfassungsklage vor dem Obersten Gerichtshof des Landes zu prüfen, gab zunächst aber keine offizielle Stellungnahme ab.</p><p>Das Vorhaben wurde von Finanzminister Mosche Kachlon vorangetrieben und war ein Wahlversprechen seiner sozialkonservativen Kulanu-Partei. Der wirtschaftsliberale Ministerpräsident Benjamin Netanjahu hatte ihm dafür bei den Koalitionsverhandlungen freie Hand gegeben.</p><p>In einem Radio-Interview erklärte Netanjahus Bürochef Eli Groner vergangene Woche, es sei nicht beabsichtigt, die Begrenzung der Spitzengehälter auf andere Unternehmensbereiche auszudehnen. (jow/eis/sda)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Türkische Polizei handelt: Mörder von Putins Kampfjet-Piloten verhaftet</title>
	        	<description>Die Ermordung eines russischen Piloten, der sich mit dem Fallschirm aus seinem abgeschossenen Jet gerettet hatte, führte zu einer schweren Krise zwischen den beiden Ländern.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/tuerkische-polizei-handelt-moerder-von-putins-kampfjet-piloten-verhaftet-id4867360.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/tuerkische-polizei-handelt-moerder-von-putins-kampfjet-piloten-verhaftet-id4867360.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 21:51:47 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867357/5435298792-chorizontal-w1600/News-JetNEU1.jpg" width="800" alt="Moscow says Russian fighter jet shot down over Syrian-Turkish border "/><p class="abstract">Die Ermordung eines russischen Piloten, der sich mit dem Fallschirm aus seinem abgeschossenen Jet gerettet hatte, führte zu einer schweren Krise zwischen den beiden Ländern.</p> <p class="bodytext">Die türkische Polizei hat den mutmasslichen Mörder eines russischen Piloten festgenommen, der nach dem Abschuss seines Kampfflugzeugs an der syrischen Grenze durch die türkische Luftwaffe erschossen worden war. Alparslan Celik wurde mit einem Dutzend weiteren Verdächtigen in Izmir festgenommen, berichteten die Nachrichtenagentur Dogan.</p><p class="bodytext">Demnach stellte die Polizei ein Schnellfeuergewehr, zwei Pistolen und Munition sicher. Russland wirft Celik vor, am 24. November den russischen Piloten Oleg Peschkow kaltblütig erschossen zu haben, als dieser nach dem Abschuss seiner Suchkhoi-24 an der türkisch-syrischen Grenze mit einem Fallschirm zu Boden glitt.</p><p class="bodytext">Der andere Pilot wurde bei einem Einsatz russischer und syrischer Spezialkräfte gerettet. Der Abschuss des Jets durch die türkische Luftwaffe führte zu einer schweren diplomatischen Krise zwischen Russland und der Türkei, die bis heute anhält.</p><p class="bodytext">Celik ist der Sohn eines hohen Politikers der nationalistischen Partei MHP und kämpft seit 2014 für die turkmenischen Rebellen in Syrien. Die Turkmenen sind enge Verbündete der Türkei im Kampf gegen den syrischen Machthaber Baschar al-Assad, der seit Beginn des Bürgerkriegs 2011 von Russland unterstützt wird.</p><p class="bodytext">Celik, der die Tötung des Piloten weder bestätigte noch bestritt, war zur Empörung Moskaus im Januar zum Begräbnis eines Kameraden nach Istanbul gereist. (SDA)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Unfall: Tödlicher Velounfall in Luzern</title>
	        	<description>In der Nähe des Bundesgerichts mitten in Luzern sind am Donnerstagabend ein Postauto und eine Velofahrerin zusammengestossen. Die Frau wurde vom Postauto erfasst und starb noch auf der Unfallstelle.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-velofahrerin-stirbt-bei-kollision-mit-postauto-in-luzern-id4867365.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-velofahrerin-stirbt-bei-kollision-mit-postauto-in-luzern-id4867365.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 21:30:04 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867364/7575297450-chorizontal-w1600/Toedliche-Kollision-In-der-Naehe-des-Bundesgerichts-in-Luzern-wurde-eine-Velofahrerin-von-einem-Postauto-erfasst.jpg" width="800" alt="T&#246;dliche Kollision: In der N&#228;he des Bundesgerichts in Luzern wurde eine Velofahrerin von einem Postauto erfasst."/><p class="abstract">LUZERN -
                    LU -
                    In der Nähe des Bundesgerichts mitten in Luzern sind am Donnerstagabend ein Postauto und eine Velofahrerin zusammengestossen. Die Frau wurde vom Postauto erfasst und starb noch auf der Unfallstelle.</p> <p>Sowohl das Postauto als auch die Velofahrerin waren in Richtung Stadtmitte unterwegs, als sie aus unbekannten Gründen zusammenstiessen. Polizeisprecher Kurt Graf bestätigte gegenüber der sda eine Meldung der Onlineausgabe der «Luzerner Zeitung».</p> <p>Der Unfall ereignete sich etwa um 19.30 Uhr. Der Verkehr wurde im Anschluss grossräumig umgeleitet. Weitere Angaben, insbesondere zum Opfer, machte die Luzerner Polizei vorläufig nicht.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>So skrupellos sind Lebensmittelfälscher: Affenfleisch, Zucker-Dünger-Gemisch, Formalin-Innereien</title>
	        	<description>Süssigkeiten und Sardinen, Wein und Wodka, Fleisch und Fisch: Verbrecher fälschen und panschen überall auf der Welt. Mit grossen Gefahren für die Gesundheit, warnt Europol. Ein Bericht, bei dem einem der Appetit vergeht.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/so-skrupellos-sind-lebensmittelfaelscher-affenfleisch-zucker-duenger-gemisch-formalin-innereien-id4866334.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/so-skrupellos-sind-lebensmittelfaelscher-affenfleisch-zucker-duenger-gemisch-formalin-innereien-id4866334.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:57:59 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4866397/0945292362-chorizontal-w1600/Unbenannt-5.jpg" width="800" alt="Illegale Metzgerei in Ungarn."/><p class="abstract">DEN HAAG -
                    Süssigkeiten und Sardinen, Wein und Wodka, Fleisch und Fisch: Verbrecher fälschen und panschen überall auf der Welt. Mit grossen Gefahren für die Gesundheit, warnt Europol. Ein Bericht, bei dem einem der Appetit vergeht.</p> <p>Polizei und Zoll haben in 57 Ländern eine Rekordmenge von gefälschten Lebensmitteln und Getränken sichergestellt. Dies teilte Europol gestern in Den Haag mit.</p><p>Mehr als 10'000 Tonnen und eine Million Liter gefälschter Lebensmittel wurden bei der von Europol und Interpol koordinierten «Operation Opson V» in vier Monaten von November 2015 bis Februar 2016 sichergestellt. Die Waren könnten «hohe Gesundheitsrisiken für die ahnungslosen Konsumenten haben», warnte Europol.</p><h2>Riesige Profite</h2><p>Hinter dem weltweiten Betrug stecken kriminelle Banden, teilte Europol mit. Sie panschten Lebensmittel mit gefährlichen Chemikalien, oder verkauften minderwertige Ware mit gefälschten Labels teurer Marken und erzielten riesige Profite. Es habe bereits einige Festnahmen geben, aber die Ermittlungen dauerten noch an.</p><p>Es war bereits die fünfte Aktion dieser Art, und noch nie wurde eine so grosse Menge sichergestellt, erklärte Michael Ellis von Interpol. «Wir müssen diese Bemühungen fortsetzen, um die dahinter steckenden kriminellen Netzwerke zu identifizieren, denen es nur um den Profit geht, egal was es die Öffentlichkeit kostet.»</p><p>Die Kosten gehen nicht nur für legale Hersteller in die Milliarden. Auch die Gesundheitsrisiken sind enorm. Beim Lesen des Berichts vergeht einem der Appetit.</p><p>Zum Beispiel entdeckte der belgische Zoll am Brüsseler Flughafen mehrere Kilo Affenfleisch. Was damit geschehen sollte, ist unklar.</p><p>Im Sudan wurden fast neun Tonnen Zucker gefunden, der mit Kunstdünger verseucht war. Italienische Ermittler stellten 85 Tonnen Oliven sicher, die mit einer Kupfer-Sulfat-Lösung gefärbt waren.</p><h2>Lebensgefahr für Allergiker</h2><p>In Indonesien wurden 70 Kilo Hühner-Innereien beschlagnahmt, die in schädlichem Formalin eingelegt waren. In Australien waren billige Erdnüsse als teure Pinienkerne verpackt worden – lebensgefährlich für Allergiker.</p><p>«Alle Arten von Nahrungsmittel überall auf der Welt werden gefälscht», heisst es in dem Bericht. Whiskey, Wodka, Wein – in Griechenland oder Grossbritannien wurden illegale Fabriken zum Panschen von Alkohol entdeckt, einschliesslich der gefälschten Flaschen und Labels teurer Marken.</p><h2>Haltbarkeitsdatum gefälscht</h2><p>Gefälscht waren auch Sardinen in Bolivien, Schokolade in Ungarn oder Süssigkeiten für Kinder in Rumänien. Billiges Entenfleisch wurde als teure Gänseleber angeboten.</p><p>Rücksichtslos wurde den Angaben zufolge auch ungeniessbarer Fisch als hochwertig ausgezeichnet oder bei Diätprodukten das Haltbarkeitsdatum gefälscht.</p><p>In Thailand verhinderten Ermittler etwa den Verkauf von 30 Tonnen Büffel- und Rindfleisch aus Indien. Es war zum Verzehr ungeeignet, sollte aber in Supermärkten verkauft werden. (SDA)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Schäuble outet Ex-Finanzministerin als Sportfan: Eveline FITmer-Schlumpf</title>
	        	<description>In einem SRF-Doku-Film über den Abgang von Eveline Widmer-Schlumpf betitelte Wolfgang Schäuble sie als Fussballfan – eine ganz neue Seite der Ex-Bundesrätin. Sie interessiere sich sehr für Sport, bestätigt eine Vertraute.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/politik/schaeuble-outet-ex-finanzministerin-als-sportfan-eveline-fitmer-schlumpf-id4865785.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/politik/schaeuble-outet-ex-finanzministerin-als-sportfan-eveline-fitmer-schlumpf-id4865785.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Politik</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/politik/">Politik</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:27:42 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop2362582/4945292642-chorizontal-w1600/Probesitzen-im-C32.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">In einem SRF-Doku-Film über den Abgang von Eveline Widmer-Schlumpf betitelte Wolfgang Schäuble sie als Fussballfan – eine ganz neue Seite der Ex-Bundesrätin. Sie interessiere sich sehr für Sport, bestätigt eine Vertraute.</p> <p>Heute Abend zeigt SRF die Arbeit von Dok-Filmer Hansjürg Zumstein zum Rücktritt von Eveline Widmer-Schlumpf (60). Im Film outet sich der deutsche Finanzminister Wolfgang Schäuble (73) als richtiger Bewunderer seiner damaligen Schweizer Amtskollegin. Sowohl politisch als auch menschlich. Eveline Widmer-Schlumpf sei eine hochintelligente Frau. Er sei mit ihr sehr gut ausgekommen – auch weil sie ein Fussballfan sei, so der CDU-Politiker.</p><p>Eveline Widmer-Schlumpf Fussballfan? Das ist eine neue Seite der sonst so kontrollierten und fleissigen Politikerin. Was steckt dahinter?</p><p>Brigitte Hauser-Süess war Widmer-Schlumpfs Kommunikationschefin und wurde zu einer ihrer engsten Vertrauten im Amt. Sie erinnert sich daran, wie ihre Chefin Sportereignisse jeweils verfolgt hat. «Sie litt mit, wenn es nicht so lief, und freute sich, wenn Schweizer Sportlerinnen und Sportlern Top-Ergebnisse lieferten«, so Hauser-Süess. Dazu hätten auch die Spiele der Fussball-Nationalmannschaft gehört. </p><p>Aber nicht nur: Laut Hauser-Süess verfolgte Widmer-Schlumpf auch die Biathlon-Wettkämpfe, der Athletinnen und Athleten des zum Finanzdepartment gehörenden Grenzwachtkorps. Aber auch Bündner Sportlerinnen und Sportler hatten ihre Aufmerksamkeit. Hauser-Süess: «Sie bewunderte aber nicht nur die Erfolge, sondern vor allem den grossen Einsatz im Sport.» (eis)</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>iPhone-Update 9.3.1: Apple behebt Link-Fehler</title>
	        	<description>Heute Abend hat Apple endlich das Flick-Update für iOS 9.3. veröffentlicht.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/ausland/iphone-update-9-3-1-apple-behebt-link-fehler-id4867215.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/ausland/iphone-update-9-3-1-apple-behebt-link-fehler-id4867215.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Ausland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:18:29 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867243/2595298040-chorizontal-w1600/GettyImages-456131118.jpg" width="800" alt=""/><p class="abstract">Heute Abend hat Apple endlich das Flick-Update für iOS 9.3. veröffentlicht.</p> <p>Keine zwei Tage nachdem Apple zugegeben hat, ein Problem zu haben, steht das neuste Apple-Update zum Download bereit. Klickte man nach dem letzten Update auf einen Link, wurde dieser nicht aufgerufen. Eine leere Webseite erschien oder das System fror ein. Im neuen «Bugfix-Update», das heute von Apple veröffentlicht wurde, soll der Link-Fehler nun behoben sein.</p><p></p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Klima: Klimawandel beeinflusst Vogelbestände</title>
	        	<description>Ein internationales Forscherteam mit Beteiligung der Schweizerischen Vogelwarte Sempach zeigt erstmals, dass Vogelpopulationen in weit entfernten Erdteilen ähnlich auf Klimaveränderungen reagieren. Zu den Verlierern des Klimawandels gehört zum Beispiel das Schneehuhn.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/klima-voegel-in-europa-und-den-usa-reagieren-auf-den-klimawandel-id4867220.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/klima-voegel-in-europa-und-den-usa-reagieren-auf-den-klimawandel-id4867220.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4867219/7725291136-chorizontal-w1600/Die-Bestaende-des-Alpenschneehuhns-in-der-Schweiz-sind-durch-den-Klimawandel-zurueckgegangen.jpg" width="800" alt="Die Best&#228;nde des Alpenschneehuhns in der Schweiz sind durch den Klimawandel zur&#252;ckgegangen."/><p class="abstract">SEMPACH -
                    LU -
                    Ein internationales Forscherteam mit Beteiligung der Schweizerischen Vogelwarte Sempach zeigt erstmals, dass Vogelpopulationen in weit entfernten Erdteilen ähnlich auf Klimaveränderungen reagieren. Zu den Verlierern des Klimawandels gehört zum Beispiel das Schneehuhn.</p> <p>Ein Wissenschaftlerteam unter der Leitung der britischen Durham University hat erstmals Datensätze über Klimaveränderungen und Vogelbestände in Europa und den USA kombiniert, um zu untersuchen, wie Vögel in den letzten Jahrzehnten auf den Klimawandel reagiert haben. Vom deutlichen Einfluss, den der Klimawandel auf die Bestände hat, berichten die Forschenden nun im Fachjournal «Science».</p> <p>Wie die Durham University am Donnerstag mitteilte, bestimmten die Forscher zunächst, welche Klimaverhältnisse die verschiedenen Vogelarten bevorzugen.</p> <p>Anhand von Klimaaufzeichnungen der Zeitspanne 1980 bis 2010 teilten sie die Vögel für jedes europäische Land und jeden US-Bundesstaat in zwei Gruppen, je nachdem ob die dortigen Klimaveränderungen zunehmend bessere oder schlechtere Bedingungen für eine Art bedeuteten. Sie machten also für jedes Land und jeden US-Bundesstaat theoretische Annahmen, wie sich die Vogelbestände verändert haben müssten.</p> <p>Im anschliessenden Vergleich mit Beobachtungsdaten aus der gleichen Spanne bestätigten sich die Voraussagen: In beiden Erdteilen wuchsen tatsächlich die Bestände von Vogelarten, welche die Forschenden als mögliche «Gewinner» des Klimawandels identifiziert hatten, während die zu den «Verlierern» zählenden Arten zurückgingen.</p> <p>«Wenn es keinen Einfluss des Klimas gäbe, hätten sich die Bestände der beiden Gruppen im Durchschnitt gleich entwickeln müssen», erklärte Studienleiter Philip Stephens von der Durham University in der Mitteilung. «Aber die Unterschiede zeigen, dass die Klimaveränderungen der letzten Jahre bereits eine Gruppe von Arten gegenüber der anderen begünstigt hat.»</p> <p>«Es gab bereits Schätzungen, wie der Klimawandel die Artbestände bis 2050 oder 2100 beeinflussen wird», erklärte der an der Studie beteiligte Thomas Sattler von der Vogelwarte Sempach gegenüber der Nachrichtenagentur sda. «Unsere Studie zeigt, dass diese Veränderungen bereits stattgefunden haben und derzeit stattfinden.»</p> <p>In der Schweiz gehört beispielsweise das Alpenschneehuhn zu den Arten, die unter dem Klimawandel leiden. Zahlenmässig zugenommen hat hingegen der Bienenfresser, wie Daten der Vogelwarte Sempach zeigen, die in die Studie eingeflossen sind.</p> <p>Der Einfluss des Klimas auf eine Vogelart unterschied sich dabei auch regional, wie die Durham University schrieb. In Europa profitierte beispielsweise der Zaunkönig in nördlichen Ländern von zunehmend milden Wintern, der Bestand in südlicheren Gegenden mit immer heisseren und trockeneren Sommern ging jedoch zurück.</p> <p>Die Forschenden hoffen, mit ihrer Studie Veränderungen im Aufkommen verschiedener Vogelarten besser zu verstehen, die auch von Faktoren wie Lebensraumverlust und intensivierter Landwirtschaft beeinflusst werden können.</p> <p>Möglich war die Untersuchung nur dank der Mithilfe Tausender Freiwilliger, die seit Jahrzehnten kontinuierlich Daten über das Vorkommen von Vögeln zusammentragen. Allein in der Schweiz waren gegen 3000 freiwillige Helferinnen und Helfer an dem Datensatz beteiligt, der in die Studie einfloss, wie die Vogelwarte Sempach gegenüber der sda betonte.</p> <p>Die Studienergebnisse sollen auch bei Entscheidungen über Artenschutzmassnahmen helfen. «Die Vogelarten in Europa schienen stärker unter dem Klimawandel zu leiden als in den USA», sagte Sattler. Da sich die Klimaveränderungen nicht zurückdrehen und kurzfristig nicht stoppen liessen, sei es wichtig, darunter leidende Arten nicht zusätzlich durch Einschränkungen ihres Lebensraums zu belasten.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Raubversuch in Trimbach SO vereitelt: Pöstler entwaffnete, Passanten stellten den Gangster</title>
	        	<description>Auf diese Gegenwehr war er nicht eingestellt: Der Raubversuch eines Kosovaren in einer Postfiliale scheiterte kläglich.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/mittelland/raubversuch-in-trimbach-so-vereitelt-poestler-entwaffnete-passanten-stellten-den-gangster-id4867178.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/mittelland/raubversuch-in-trimbach-so-vereitelt-poestler-entwaffnete-passanten-stellten-den-gangster-id4867178.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Mittelland</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/mittelland/">Mittelland</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 19:48:11 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867177/8825293360-chorizontal-w1600/d5920b8b-fa56-4ef3-97da-b53c9e6f4c5a.png" width="800" alt="d5920b8b-fa56-4ef3-97da-b53c9e6f4c5a.png"/><p class="abstract">Auf diese Gegenwehr war er nicht eingestellt: Der Raubversuch eines Kosovaren in einer Postfiliale scheiterte kläglich.</p> <p class="bodytext">Nach einem Raubüberfall auf die Poststelle in Trimbach SO haben zwei Passanten den Täter auf der Flucht überwältigt. Die Solothurner Kantonspolizei nahm den Mann fest. Sowohl der Räuber als auch der Poststellenleiter, der ihm die Waffe wegnahm, wurden leicht verletzt.</p><p class="bodytext">Der Mann hatte um 13.50 Uhr den Poststellenleiter beim Hintereingang mit einer Faustfeuerwaffe bedroht. Er verschaffte sich so Zugang und forderte Geld, wie Polizeisprecher Bruno Gribi auf Anfrage sagte. <a href="http://www.telem1.ch/" rel="noFollow">Er bestätigte Angaben des Regionalsenders Tele M1.</a></p><p class="bodytext">Der Poststellenleiter konnte den Räuber bei einem Handgemenge entwaffnen und verletzte sich dabei leicht. Er musste zur Kontrolle ins Spital gebracht werden. Der Räuber floh ohne Beute durch die Hintertür. Eine Mitarbeiterin der Post machte dann vor der Filiale auf den Überfall aufmerksam.</p><p class="bodytext">Zwei Passanten folgten dem Räuber und überwältigten ihn. Die Polizei verhaftete den Mann. Wie die Kapo am Abend mitteilte, handelt es sich beim mutmasslichen Täter um einen 37-jährigen Kosovaren. Er zog sich beim Handgemenge mit dem Poststellenleiter ebenfalls leichte Verletzungen zu.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Die Uni-Bern hat sie gesammelt: 3000 Kinderzeichnungen werden ins All geschickt</title>
	        	<description>Die Universität Bern hat in ganz Europa Tausende Kinderzeichnungen gesammelt, die in einigen Monaten ins All fliegen sollen. Die Bilder sind nun online zu sehen.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/die-uni-bern-hat-sie-gesammelt-3000-kinderzeichnungen-werden-ins-all-geschickt-id4866636.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/die-uni-bern-hat-sie-gesammelt-3000-kinderzeichnungen-werden-ins-all-geschickt-id4866636.html</guid>
	        	<dc:creator></dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 19:35:47 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4865539/0515296402-chorizontal-w1600/ESA-298-10900.jpg" width="800" alt="Ein freundlicher Blick auf die Milchstrasse."/><p class="abstract">BERN -
                    Die Universität Bern hat in ganz Europa Tausende Kinderzeichnungen gesammelt, die in einigen Monaten ins All fliegen sollen. Die Bilder sind nun online zu sehen.</p> <p>Raketen, Planeten und Ausserirdische – das zeichneten Tausende von Kindern in den letzten Monaten im Rahmen einer Aktion der Cheops-Mission der Universität Bern. Cheops ist ein Weltraumteleskop, das Ende 2017 flugbereit sein soll.</p><p>Bei seinem Abflug sollen 3000 ausgeloste Zeichnungen mit ins All geschickt werden. Und zwar tausendfach verkleinert und in eine Metallplatte eingraviert, die am Satelliten angebracht wird.</p><p>«Wir wollten mit der Aktion bei Kindern die Faszination fürs Weltall wecken – sie sind unsere Zukunft und werden noch viel mit unserem Projekt konfrontiert sein», sagt Sylviane Blum, Mediensprecherin beim Weltraumforschungs-Zentrum der Uni Bern.</p><p>Unter den ausgelosten 3000 Zeichnungen kommen auch 888 aus der Schweiz. Sie sind auf der Webseite des <a href="http://cheops.unibe.ch/childrendrawings/" rel="noFollow">Cheops-Projekts</a> der Universität Bern einsehbar. Die meisten Zeichnungen stammen von Kindern aus den grösseren Kantonen wie Bern und Zürich.</p><p>«Das liegt daran, dass wir dort mit unserer Arbeit sehr präsent waren», sagt Blum. An verschiedenen Anlässen sei der Wettbewerb publik gemacht worden. «Bei der Berner Museumsnacht etwa hatten wir im Historischen Museum einen Zeichnungstisch», so Blum.</p><p>Gestartet wurde die Zeichnungs-Sammelaktion letztes Jahr am Tag der Sonnenfinsternis. «Die Schweizerische Astronomische Gesellschaft hat verschiedene Anlässe veranstaltet, bei denen die Kinder ihre Zeichnungen machen konnten», sagt die Sprecherin.</p><p>Die Cheops-Mission ist die erste ESA-Mission unter Schweizer Leitung. Das Weltraumteleskop Cheops soll den Durchmesser von Exoplaneten bestimmen. Über die Masse eines Himmelskörpers lasse sich bestimmen, ob es sich um einen Gasriesen oder einen Gesteinsplaneten wie die Erde handle, schreibt die Uni Bern.</p><p>Das Cheops-Weltraumteleskop wird am Center for Space and Habitability (CSH) der Universität Bern entwickelt, konstruiert und getestet. «Cheops ist ein Höhepunkt der 50-jährigen Erfolgsgeschichte der Schweizer Wissenschaft und Industrie, die an vorderster Front in der Weltraumforschung dabei sind», sagt Sprecherin Blum. (sda/kmm)</p><p> </p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Warum braucht der Bund sieben Tage bis zum Rückruf? Campari ruft Kräuterlikör zurück</title>
	        	<description>Bei einigen Campari-Flaschen könnte der Plastikausguss beschädigt sein. Campari informierte die Behörden schon vor einer Woche.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/warum-braucht-der-bund-sieben-tage-bis-zum-rueckruf-campari-ruft-kraeuterlikoer-zurueck-id4867086.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/wirtschaft/warum-braucht-der-bund-sieben-tage-bis-zum-rueckruf-campari-ruft-kraeuterlikoer-zurueck-id4867086.html</guid>
	        	<dc:creator>Bastian Heiniger</dc:creator>
	        	<category>Wirtschaft</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:52:55 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4867080/2155294639-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-03-31-um-18.png" width="800" alt="Bildschirmfoto 2016-03-31 um 18.43.45.png"/><p class="abstract">Bei einigen Campari-Flaschen könnte der Plastikausguss beschädigt sein. Campari informierte die Behörden schon vor einer Woche.</p> <p>Da könnte Schnappsliebhabern die Trinklust vergehen: Bei Camparis bekanntem Kräuterlikör Averna ist bei einigen Flaschen möglicherweise der Plastik-Ausgiesser beschädigt. Beim Einschenken könnten so Plastikteile ins Trinkglas gelangen. In freiwilliger Zusammenarbeit mit dem Eidgenössischen Büro für Konsumentenfragen (BFK) startet die Campari Schweiz AG einen Rückruf, wie das BFK am Donnerstag um 17 Uhr mitteilte.</p><p>Doch warum kommt die Meldung erst jetzt? Denn: Campari informierte Behörden und Detailhändler bereits am 24. März, sagt ein Campari-Sprecher zu BLICK. Das BFK brauchte also eine Woche, bis zur Veröffentlichung des Rückrufs. Eine Antwort war am Donnerstag jedoch nicht mehr zu erhalten.</p><h2>Folgende Flaschen sind betroffen</h2><p>Das Risiko, dass einzelne Plastikteile in die Flasche gelangten, sei als gering einzustufen, heisst es in der Mitteilung. Die Flüssigkeit sei nicht betroffen. Der Rückruf beschränkt sich auf die von Dezember 2015 bis Mitte März 2016 ausgelieferten Mengen. Betroffen sind folgende Losnummern, die auf dem Rückenetikett der Flaschen aufgedruckt sind: LCN/EA20 und LCN/DK16. </p><p>Wer eine defekte Flasche Amaro Averna 0,7l mit der genannten Losnummer besitzt, kann sich per E-Mail (averna.ch@campari.com) an das Unternehmen wenden. Dazu muss man Adresse, Geburtsdatum und wegen des Jugendschutzes eine Kopie des Identitätsausweises einreichen. Nach einer Prüfung werde Campari umgehend eine neue Flasche Amaro Averna zustellen.</p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        <item>
	        	<title>Ihr Mann sitzt mit dem Sohn des Hasch-Mamis im Knast: Jetzt spricht die Mitbewohnerin über die Cannabis-Connection</title>
	        	<description>Seit Anfang März sitzt Daniel O.* wegen Drogendelikten in Haft. BLICK weiss: Auch sein Mitbewohner, Squash-Kollege und Geschäftspartner Markus L.* wurde festgenommen.</description>

	        	<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/ihr-mann-sitzt-mit-dem-sohn-des-hasch-mamis-im-knast-jetzt-spricht-die-mitbewohnerin-ueber-die-cannabis-connection-id4865682.html</link>
	        	<guid>http://www.blick.ch/news/schweiz/ihr-mann-sitzt-mit-dem-sohn-des-hasch-mamis-im-knast-jetzt-spricht-die-mitbewohnerin-ueber-die-cannabis-connection-id4865682.html</guid>
	        	<dc:creator>Michael Sahli</dc:creator>
	        	<category>Schweiz</category>
	        	<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
	        	<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:43:27 +0200</pubDate>
	        	<content:encoded><![CDATA[<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4866301/6695298548-chorizontal-w1600/daniel.jpg" width="800" alt="Drogendealer und passionierter Squash-Spieler: Daniel O. (46)."/><p class="abstract">OETWIL AN DER LIMMAT -
                    ZH -
                    Seit Anfang März sitzt Daniel O.* wegen Drogendelikten in Haft. BLICK weiss: Auch sein Mitbewohner, Squash-Kollege und Geschäftspartner Markus L.* wurde festgenommen.</p> <p>Sie teilten Hobby, Wohnung und Geschäfte. Und seit Anfang Monat sogar ein Strafverfahren: Nicht nur Daniel O.* (46) ist in Haft, weil er Drogenhanf angebaut und damit gehandelt haben soll. Auch den Deutschen Markus L.* hat die Polizei verhaftet. Das zeigen BLICK-Recherchen.</p><p>Der Routine-Fall eskalierte am 8. März in Malters LU: Die Polizei wollte dort im Zusammenhang mit dem Drogen-Verfahren um Daniel O. eine Wohnung durchsuchen. Sie scheiterten an Ursula R.* (65), der Mutter von Daniel O.</p><p>Das «Hasch-Mami» weigerte sich, die Tür zu öffnen, schoss sogar aus dem Fenster. 17 Stunden lang belagerten die Polizisten das Haus und stürmten am 9. März die Wohnung. <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zentralschweiz/person-verschanzt-sich-in-haus-polizei-grosseinsatz-in-malters-lu-nach-schuss-id4779667.html">Ursula R. hatte erst das Büsi, dann sich selbst erschossen</a> (BLICK berichtete).</p><h2>Verhängnisvolle Freundschaft</h2><p>Sohn Daniel O. wohnte nicht in Malters, sondern in einem herrschaftlichen Haus in Oetwil an der Limmat ZH. Die Bleibe teilte er sich mit Markus und dessen Frau. Jetzt sitzt  Susanne L.* alleine in der Wohnung.</p><p>An der Fassade ist eine auffällige Kamera angebracht. Die Deutsche zog erst vor drei Monaten von Nordrhein-Westfalen in die Schweiz. Sie sagt: «Wir sind seit etwa einem Jahr verheiratet. Daniel und Markus kennen sich seit Jahrzehnten vom Squash.»</p><p>Denn: Daniel O. ist nicht nur Grossdealer, sondern auch passionierter Squash-Spieler. In seinem Verein ist er eine echte Grösse, sammelt Titel und Pokale. Susanne L. dazu: «Aus dem Hobby wurde Freundschaft. Leider eine ziemlich verhängnisvolle.»</p><p>Schon beim Einzug fiel der Deutschen die Umtriebigkeit von Daniel O. auf. Ständig flatterte Post ins Haus – für unterschiedliche Daniels. «Auf manchen Briefen stand Dany, auf anderen Dani, dann wieder Daniel. Das war schon seltsam.» Auch die Nachbarin wundert sich nicht über die Frage von BLICK und antwortet: «Wie viele Daniels gibt es denn nun?»</p><p>Hinzu kommt das Firmen-Konglomerat von Daniel O. Er betreibt nicht nur einen Kurierdienst, bei dem auch Markus L. angestellt war. «Daniels Jeansladen hatte ja schon zwei Filialen, sollte wohl eine Kette werden», sagt Susanne L. Der Kurierdienst sei sehr gut gelaufen: «Die Jungs waren immer im Büro. Die Firma hatte sicher bis zu zehn Angestellte.» Dort in Dietikon ZH hat die Polizei ebenfalls Räume durchsucht und versiegelt.</p><h2>Daniel O. kiffte selber gern</h2><p>«Neben Daniel und Markus weiss ich von mindestens noch einer Verhaftung, eine Frau», sagt Susanne L. Worum es konkret geht, weiss die Deutsche dennoch nicht. Geldwäsche, Drogen, beides? Sie schmunzelt: «Die Nachbarn haben anfangs wohl geglaubt, die beiden seien schwul. Vielleicht haben sie das gesagt, um die Wohnung zu bekommen.» </p><p>Für Susanne L. hätte der Start in der Schweiz nicht schlechter laufen können. Sie ist schwer enttäuscht. Von Daniel O. und von ihrem Mann: «Ich bin gerade mal drei Monate hier. Soll ich mich jetzt scheiden lassen? Typisch Männer», sagt sie. «Nie sagen sie die Wahrheit.»</p><p>Nur einen Vorteil hat der unfreiwillige Auszug von Daniel O. «Er hat zuhause gekifft», sagt Susanne L. «Ich dachte, das sei in der Schweiz voll normal.»</p><p><span class="footnote">* Namen der Redaktion bekannt</span></p> ]]></content:encoded>
	    </item>
        </channel>
</rss>

	